<Table>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch1_AMrB_e10_MM0d</Cell><Cell>Option 2 - neither Pestilince nor Wounded Soul was started - help Radzig and look for survivors from Skalitz; rumours, Johanka is in Sasau, Pestilence completed, but not Wounded Soul - similar to first - just go to Johanka and see if she needs help</Cell><Cell>Option 2 - neither Pestilince nor Wounded Soul was started - help Radzig and look for survivors from Skalitz; rumours, Johanka is in Sasau, Pestilence completed, but not Wounded Soul - similar to first - just go to Johanka and see if she needs help</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch1_AMrB_e11_Ebyp</Cell><Cell>Option 3 Pestilence underway, Wounded Soul underway - help Merhojed locals and Johanka</Cell><Cell>Option 3 Pestilence underway, Wounded Soul underway - help Merhojed locals and Johanka</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch1_AMrB_e9_8Fnr</Cell><Cell>Option 1 - Pestilence and Wounded Soul are completed - go to Johanka, she'll be happy to see you</Cell><Cell>Option 1 - Pestilence and Wounded Soul are completed - go to Johanka, she'll be happy to see you</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch17_NeWe_e146_Y9bJ</Cell><Cell>You've  unlocked the perk First Aid II.&lt;br/&gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_first_aid_perk.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&lt;br/&gt;Using bandages is now more effective and you can also take advantage of your healing skills in dialogues.</Cell><Cell>Ви розблокували здібність Перша допомога II.&lt;br/&gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_first_aid_perk.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&lt;br/&gt;Ефективність використання пов'язок зросла. Тепер ви також можете застосувати свої медичні здібності у діалогах.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch18_FJ22_e81_iK55</Cell><Cell>You've acquired a dagger and the perk Stealth Kill&lt;br/&gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_stealth_perk.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&lt;br/&gt;If you sneak up on a foe from behind unobserved, you can take him down by holding $attack3;.</Cell><Cell>Ви отримали кинджал та здібність Непомітне вбивство&lt;br/&gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_stealth_perk.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&lt;br/&gt;Якщо ви зможете непомітно підкрастися до ворога ззаду, то зможете вбити його, утримуючи $attack3;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e1_xERA</Cell><Cell>$h;BREWERY$h_end;You've built yourself a brewery and from now on the innkeeper will be able to brew a local beer. Every time a new batch is brewed, you can pick it up from the vat on top of the kiln at the brewery. Drink responsibly!&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/1057.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Pribyslavitz Boar$font_end;</Cell><Cell>$h;БРОВАРНЯ$h_end;Ви збудували броварню і відтепер корчмар може варити пиво в корчмі. Щоразу, коли нова партія буде готова, ви можете забрати її з чана у верхній частині печі броварні. Пийте з розумом!&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/1057.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Прібиславіцький кабан$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e101_3j95</Cell><Cell>$h;OVEREATING$h_end;You've eaten too much! You won't be hungry for a much longer time now, but you'll be clumsy until you've digested everything.</Cell><Cell>$h;ПЕРЕЇДАННЯ$h_end; Ви переїли! Ви ще довго не зголоднієте, але будете незграбними, поки все не перетравиться.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e11_bw0R</Cell><Cell>$h;QUESTS$h_end;Most of the quests can be completed in different ways - some people can be persuaded, some can be robbed. And if you'd rather not beat around the bush, violence can also be a solution.</Cell><Cell>$h;ЗАВДАННЯ$h_end;Більшість завдань можна виконати по-різному: когось можна вмовити, а когось — пограбувати. Але якщо вам не подобаються порожні балачки, завжди можна застосувати силу.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e13_YuQX</Cell><Cell>$h;QUEST LOG$h_end;You can find all information about the quests in the $font_color;log$font_end;. And for clarity they are also indicated on the $font_color;map$font_end;, as well as on the compass at the top of the screen. $p;{$ui_toggle_quest;|$ui_open_quest^;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Questlog$font_end;$p;{$ui_toggle_map;|$ui_open_map;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Map$font_end;</Cell><Cell>$h;ЖУРНАЛ$h_end;Ви можете знайти всю інформацію про завдання у $font_color;журналі$font_end;. Їх також позначено на $font_color;карті$font_end; та компасі у верхній частині екрана. $p;{$ui_toggle_quest;|$ui_open_quest^;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Журнал$font_end;$p;{$ui_toggle_map;|$ui_open_map;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Карта$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e15_8M2H</Cell><Cell>$h;SHOPPING$h_end;In shops, you first have to put your purchases $use; into your $font_color;basket$font_end; and then either confirm the purchase $ui_reset; or try to haggle.$p;The amount you have to pay is always shown at the top of the screen.</Cell><Cell>$h;ПОКУПКИ$h_end;У крамницях спочатку вам слід покласти свої покупки $use; до $font_color;кошика$font_end;, а потім або підтвердити їх $ui_reset;, або спробувати поторгуватися.$p;Сума, яку вам треба заплатити, зазначена у верхній частині екрана.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e17_keCW</Cell><Cell>When haggling, you try to reach the best possible price without trying the trader's patience to the limits.$p;The slider shows the current price that's acceptable to the trader and the icon below it his level of annoyance.</Cell><Cell>Під час торгів спробуйте домовитись за найкращу можливу ціну, не випробовуючи терпіння торговця.$p;Повзунець показує поточну ціну, яка є прийнятною для торговця, а позначка під ним — рівень його роздратування.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e174_dsC8</Cell><Cell>$h;HORSE$h_end;You can whistle to call your horse by pressing $call_horse;$p;You can move some items from your inventory to your horse's saddlebags - (in $font_color;Inventory$font_end; press $ui_reset;).$p;You can increase the capacity of your horse's inventory by getting a better saddle or a stronger horse. </Cell><Cell>$h;КІНЬ$h_end;Щоб покликати коня свистом, натисніть $call_horse;$p;Ви можете перекладати деякі речі з вашого інвентарю до сумок коня (в $font_color;Інвентарі$font_end; натисніть $ui_reset;).$p;Щоби збільшити місткість інвентарю коня, знайдіть краще сідло чи сильнішого коня. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e20_duQ2</Cell><Cell>$h;SAVING THE GAME$h_end;The game saves automatically at important moments during quests and when you sleep in your own bed. To save it immediately, drink Saviour Schnapps.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/savegamium.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Saviour Schnapps$font_end;</Cell><Cell>$h;ЗБЕРЕЖЕННЯ ГРИ$h_end;Гра автоматично зберігається під час важливих моментів завдання та коли ви спите у своєму ліжку. Можна зберегтися будь-коли, випивши рятівний шнапс.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/savegamium.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Рятівний шнапс$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e202_Mi8E</Cell><Cell>$h;FOOD-POISONING$h_end;You've been poisoned! Be careful what you eat and drink - spoiled food can poison you.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_food_poison_buff.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Food-poisoning$font_end;</Cell><Cell>$h;ХАРЧОВЕ ОТРУЄННЯ$h_end;Ви отруїлися! Стежте за тим, що їсте: якщо з'їсти або випити щось зіпсоване, можна отруїтися.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_food_poison_buff.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Харчове отруєння$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e21_6oDO</Cell><Cell>$h;INVENTORY$h_end;In the Inventory tab you will see all your equipment with detailed descriptions. Here you can also change your character's outfit.$p;{$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Inventory$font_end;</Cell><Cell>$h;ІНВЕНТАР$h_end;У вкладці Інвентар ви можете побачити все своє спорядження з детальними описами. Тут ви також можете змінити одяг героя.$p;{$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Інвентар$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e21_q48i</Cell><Cell>You can choose perks that improve or change the gameplay and the use of specific skills. You can select the perks in the Player tab{ $ui_toggle_player;| $ui_open_player^;}.</Cell><Cell>Ви можете обрати здібності, які покращують або змінюють ігролад та використання певних навичок. Здібності можна обрати у вкладці Гравець{ $ui_toggle_player;| $ui_open_player^;}.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e211_eTep</Cell><Cell>$h;TROPHY$h_end;Hunted game is a great source of meat. But if the hunter wants to get a trophy or offal, he has to learn the appropriate perk. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/antlers.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/butcher.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/tanner.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/tusks.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;</Cell><Cell>$h;ТРОФЕЙ$h_end;Полювання — хороше джерело м'яса. Але якщо мисливець хоче отримати трофей або нутрощі, йому треба володіти відповідними навичками. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/antlers.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/butcher.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/tanner.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/tusks.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e220_OYNU</Cell><Cell>Different weapon types are suited to different situations. Swords are universal - they are good for both piercing and slashing attacks.&lt;br/&gt;Axes are heavier, best for slashing attacks, but slower than swords.&lt;br/&gt;Maces and hammers deliver devastating crushing attacks - especially against plate armour, but are unwieldy.&lt;br/&gt;Polearms are superb weapons - their long reach and heavy attack power make them extremely effective. However, they're to unwieldy to carry in your inventory.</Cell><Cell>Різні види зброї пасують до різних ситуацій. Меч універсальний, адже ним можна здійснювати і уколи, і рублячі удари.&lt;br/&gt;Сокира ефективна для рублячих ударів, але вона важча і повільніша за мечі.&lt;br/&gt;Булава та молот завдають особливо нищівних ударів проти пластинчастого обладунку, але вони досить громіздкі.&lt;br/&gt;Древкова зброя надзвичайно ефективна завдяки своїй довжині та потужній силі атаки, але вона надто громіздка, щоб носити її в інвентарі.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e224_Yril</Cell><Cell>$h;DRAWN WEAPON$h_end;Drawn weapon causes fear amongst villagers. In cities they may even call a guard on you!</Cell><Cell>$h;ОГОЛЕНА ЗБРОЯ$h_end;Оголена зброя викликає страх у селян. У містах вони можуть навіть покликати вартових!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e229_7Yjz</Cell><Cell>$h;WALKING$h_end;If you must follow somebody, slow down to a walk{ $toggle_run;.|.}$p;That way, you'll keep pace with them.</Cell><Cell>$h;ХОДЬБА$h_end;Якщо вам треба прослідкувати за кимось, сповільніть крок до ходьби{ $toggle_run;.|.}$p;Так ви матимете однаковий темп.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e23_HnbD</Cell><Cell>$h;REPUTATION$h_end;The world notices and reacts to your behaviour.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/location_reputation.dds' width='128' height='36' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Steal someone's bread and they will not only take a dislike to you, but will also spread the dirt on you in the neighbourhood; help someone and they might be more helpful or give you a better price next time you see them.</Cell><Cell>$h;РЕПУТАЦІЯ$h_end;Світ помічає ваші дії та реагує на них.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/location_reputation.dds' width='128' height='36' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Якщо обкрадете когось, то до вас відчуватимуть неприязнь і поширюватимуть про вас брудні чутки; допоможете — люди охочіше допомагатимуть вам, а торговці будуть до вас прихильнішими.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e232_0vgh</Cell><Cell>Life in the monastery is governed by a strict daily routine. As a novice, you will be under close observation.&lt;br/&gt;If you are to work in the garden or in the library, you shouldn't wander off anywhere else.&lt;br/&gt;You'll you're somewhere you shouldn't be by the icon at the top of the screen. In such a case, you risk being punished by a Circator!</Cell><Cell>Життя у монастирі підпорядковане суворому розпорядку дня. Якщо ви послушник, за вами будуть пильно слідкувати.&lt;br/&gt;Якщо вам треба працювати в саду або бібліотеці, вам не слід вештатися деінде.&lt;br/&gt;Про те, що ви не там, де треба, свідчить позначка у верхній частині екрана. У такому разі вас може покарати циркатор!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e232_bHzv</Cell><Cell>$h;TRAINERS$h_end;Some people can teach you. For some lessons you will have to know something already though. &lt;br/&gt; There might be more than one trainer for each skill, but there are always four lessons.</Cell><Cell>$h;ВЧИТЕЛІ$h_end;Деякі люди можуть вчити вас. Для деяких уроків вам доведеться вже щось знати.&lt;br/&gt;Для кожної навички може бути кілька вчителів, але завжди є чотири уроки.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e235_2CZV</Cell><Cell>$h;YOUR HOME$h_end;Rattay Mill is now your new home.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22'&amp;gt; $font_color;Your bed$font_end; $p;You can sleep here and save the game. You have your own common trunk here, which is available to you in all your homes and rented lodgings.</Cell><Cell>$h;ВАШ ДІМ$h_end;Млин Ратая тепер ваш новий дім.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22'&amp;gt; $font_color;Ваше ліжко$font_end;$p;Тут ви можете поспати й зберегти гру. Також тут є скриня, вміст якої доступний вам з решти ваших домів та винайнятого житла.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e238_lmPY</Cell><Cell>$h;COMBAT TRAINING$h_end;The better you get at handling a weapon, the less experience you'll get out of practicing with training weapons. Training with real weapons will be more beneficial.</Cell><Cell>$h;ТРЕНУВАЛЬНИЙ БІЙ$h_end;Що краще ви володієте зброєю, то менше досвіду ви отримаєте від бою з тренувальною зброєю. Тренування зі справжньою зброєю дасть більше користі.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e238_m8jr</Cell><Cell>$h;REPUTATION$h_end;People notice your behaviour and if you really anger someone, they won't want to talk to you.$p;To put things right, try doing good deeds for others, for example.</Cell><Cell>$h;РЕПУТАЦІЯ$h_end;Люди помічають ваші дії, тому, якщо ви когось розізлите, з вами не захочуть говорити.$p;Щоб усе владнати, спробуйте, наприклад, робити хороші справи.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e238_olV0</Cell><Cell>$h;HOME$h_end;You got yourself another home&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22'&amp;gt;$font_color;Your bed$font_end; $p;You can sleep here and save the game. You also have your common chest here, the contents of which are available to you in all your homes and rented rooms.</Cell><Cell>$h;ДІМ$h_end;Тепер у вас є ще один дім&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22'&amp;gt;$font_color;Ваше ліжко$font_end;$p;Тут ви можете поспати та зберегти гру. Також тут є скриня, вміст якої доступний вам з решти ваших домів та винайнятого житла.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e241_WQjG</Cell><Cell>$h;REPUTATION$h_end;People will notice your bad behaviour and start to hate you, which means they will either attack you or run away from you.$p;A person you anger will be appeased by your imprisonment, but you can also restore your reputation, for example, by doing good deeds for others.</Cell><Cell>$h;РЕПУТАЦІЯ$h_end;Люди помітять вашу ганебну поведінку й почнуть ненавидіти вас, тобто почнуть атакувати або ж тікати.$p;Людина, яку ви розлютили, заспокоїться лише тоді, коли ви потрапите до в'язниці. Ви можете відновити свою репутацію, наприклад, роблячи хороші справи.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e244_8YXQ</Cell><Cell>$h;DRAWING A WEAPON$h_end;Draw a melee weapon using $weapon_set1; and a range weapon using $weapon_set2;.$p;$weapon_set1; $font_color;MELEE WEAPON$font_end;$p;$weapon_set2; $font_color;RANGE WEAPON$font_end;</Cell><Cell>$h;ДІСТАТИ ЗБРОЮ$h_end;Щоб витягнути зброю ближнього бою, натисніть $weapon_set1; зброю дальнього бою – $weapon_set2;.$p;$weapon_set1; $font_color;Зброя ББ$font_end;$p;$weapon_set2; $font_color;Зброя ДБ$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e247_naZy</Cell><Cell>$h;LOW STATS$h_end;You're trying to use equipment that demands better abilities than you have now, so its effectiveness is greatly lowered.$p;You can find out exactly what the item demands in the $font_color;Inventory$font_end; {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;} in $font_color;Item info$font_end; $ui_confirm;</Cell><Cell>$h;БРАК УМІННЯ$h_end;Ви намагаєтесь використати спорядження, яке вимагає кращого рівня володіння ним, тому його ефективність знижено.$p; Щоби дізнатися, яких навичок вимагає предмет, зазирніть в $font_color;Інвентар$font_end; {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;} в $font_color;Інфо предмета$font_end; $ui_confirm;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e25_ous7</Cell><Cell>$h;HEALTH$h_end;You can see your health in the red bar on the lower edge of the screen.$p;The level of health also determines the maximum level of stamina.</Cell><Cell>$h;ЗДОРОВ'Я$h_end;Ви можете побачити свій рівень здоров'я на червоній шкалі внизу екрана.$p;Рівень здоров'я визначає максимальний рівень витривалості.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e25_WP9S</Cell><Cell>The Codex{ $ui_toggle_codex;|} contains all information and points of interest about the world, including detailed tutorials.</Cell><Cell>Кодекс{ $ui_toggle_codex;|} містить усю інформацію про світ та цікаві місця, а також детальний посібник гри.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e251_gB1z</Cell><Cell>$h;TACKLE$h_end;If your opponent flees from combat, you can chase him down, grab and turn him around $attack3; giving you a chance to finish him off.</Cell><Cell>$h;СХОПИТИ$h_end;Якщо супротивник тікає з бою, ви можете побігти за ним, схопити та розвернути його, натиснувши $attack3;,що дає можливість прикінчити його.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e257_Ogkp</Cell><Cell>WARNING! Entering Vranik Hillfort can abort some quests in progress.</Cell><Cell>УВАГА! Зайшовши в городище Враніка, виконання деяких завдань може бути перервано.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e258_fqou</Cell><Cell>$h;LOW STATS$h_end;You're trying to use a bow that demands better skills than you have now, so its effectiveness is greatly lowered.$p;You can find out exactly what the weapon demands in the $font_color;Inventory$font_end; {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;} in $font_color;Item info$font_end; $ui_confirm;.</Cell><Cell>$h;БРАК УМІННЯ$h_end;Ви намагаєтесь скористатися луком, який вимагає кращого рівня володіння ним, тому його ефективність знижено.$p;Щоб дізнатися, яких навичок вимагає предмет, зазирніть в $font_color;Інвентар$font_end; {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;} в $font_color;Інфо предмета$font_end; $ui_confirm;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e259_REZr</Cell><Cell>$h;YOU HAVE NO ARROWS$h_end;For archery you need arrows!$p;If you've got some, equip them in your $font_color;Inventory$font_end; {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}.</Cell><Cell>$h;У ВАС НЕМАЄ СТРІЛ$h_end;Щоби стріляти з лука, вам потрібні стріли!$p;Якщо вони у вас є, їх можна спорядити у вашому $font_color;Інвентарі$font_end; {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e260_4a2Q</Cell><Cell>$h;ROOM$h_end;Sir Hanush has rewarded you for your loyal service with a room of your own at Pirkstein!&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Your bed$font_end;</Cell><Cell>$h;КІМНАТА$h_end;Пан Гануш нагородив вас за вірну службу кімнатою в Піркштайні!&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Ваше ліжко$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e263_opx4</Cell><Cell>$h;TORCH$h_end;If you need a light at night, use your torch by holding $weapon_set1^;$p;Even better, use Nighthawk potion.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/999.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Nighthawk$font_end; </Cell><Cell>$h;СМОЛОСКИП$h_end;Щоб освітити шлях вночі, використовуйте смолоскип, утримуючи $weapon_set1^;$p;А ще краще, випийте зілля дрімлюги.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/999.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Дрімлюга$font_end; </Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e266_QIMA</Cell><Cell>$h;ALCHEMY$h_end;If you need another flask of Saviour Schnapps, you can buy it from a trader or at a tavern, better again an apothecary.$p;On the other hand, you can just brew it yourself in an alchemy lab.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_map_alchemy.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt;$font_color;Alchemy bench$font_end;</Cell><Cell>$h;АЛХІМІЯ$h_end;Якщо вам треба ще один рятівний шнапс, його можна купити в торговця, у шинку або ж в аптеці.$p;Також його можна зварити самостійно на алхімічному столику.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_map_alchemy.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt;$font_color;Алхімічний столик$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e269_owBY</Cell><Cell>$h;TARGET ARCHERY$h_end;The rules of the game are simple: you shoot seven arrows, the bullseye is worth three points, the middle ring two and the outside ring one.$p;The first to finish shooting gets an extra three points!</Cell><Cell>$h;СТРІЛЬБА В ЦІЛЬ$h_end;Правила цієї гри досить прості: у вас є сім стріл, якщо влучите прямо в ціль, отримаєте три очки, в середнє кільце – два, у зовнішнє – одне.$p;Той, хто закінчить стрільбу першим, отримає додаткові три очки!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e27_WYdp</Cell><Cell>$h;INJURIES$h_end;Serious wounds to parts of the body will significantly affect your capabilities.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_torso_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_head_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_hand_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_leg_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;You can't run with injured legs, wielding a sword isn't easy with a broken arm etc.</Cell><Cell>$h;ТРАВМИ$h_end;Серйозні рани різних частин тіла істотно впливають на ваші можливості.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_torso_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_head_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_hand_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_leg_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Ви не зможете бігти з пораненими ногами, а удари мечем зламаною рукою даватимуться важче і т.д.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e277_qFQt</Cell><Cell>$h;GRAVEDIGGER$h_end;If you left something important in the possession of a corpse, you can find it in a trunk at the Rattay Presbytery, where the gravedigger puts the possessions of the deceased.</Cell><Cell>$h;МОГИЛЬНИК$h_end;Якщо ви залишили щось важливе на трупі, то все це опиниться в пресвітерії Ратая, куди могильник приносить речі померлих.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e282_CPJc</Cell><Cell>$h;DRYING AND SMOKING$h_end;Drying and smoking are a very useful means of preserving food for later consumption. It works the same as for cooking - simply place meat, fruit or other food in the drier or smokehouse to preserve it.</Cell><Cell>$h;СУШІННЯ ТА КОПЧЕННЯ$h_end;Сушіння та копчення – дуже хороші способи збереження їжі, яку можна вжити потім. Це схоже на звичайне приготування їжі: просто покладіть м'ясо, фрукти або інші продукти на сушарку або коптильню.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e287_Wkqy</Cell><Cell>$h;OVERLOADING$h_end;You're too overloaded to hoist yourself onto the saddle. Try dropping items or moving them to your horse's saddlebags. {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}</Cell><Cell>$h;ПЕРЕВАНТАЖЕННЯ$h_end;Ви перевантажені, тому не можете сісти в сідло. Спробуйте викинути щось або перекласти на коня. {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e289_eota</Cell><Cell>$h;SCARING$h_end;In order to frighten one of Fearless Felix's friends, you learned to make terrifying animal calls. Now you just need to get close enough for him to hear you.$p;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/trespass2.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt;$font_color;Fearless Fellows' Camp$font_end;$p;Then press $call_horse; You'll have to wait a while until your vocal chords are rested before grunting again.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_dog_buff.dds' width='66' height='66' align='baseline' vspace='-50' &amp;gt;$font_color;Sore throat$font_end;</Cell><Cell>$h;ЗАЛЯКУВАННЯ$h_end;Щоб налякати одного з друзів Безстрашного Фелікса, ви навчились видавати страшні звуки тварин. Тепер вам треба підійти ближче, щоб вас було краще чути.$p;&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/trespass2.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt;$font_color;Табір безстрашних$font_end;$p;Потім натисніть $call_horse; Вам доведеться трохи зачекати, поки ваші голосові зв'язки відпочинуть, перш ніж знову наслідувати звуки тварин.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_dog_buff.dds' width='66' height='66' align='baseline' vspace='-50' &amp;gt;$font_color;Хворе горло$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e29_6tRz</Cell><Cell>$h;BLEEDING$h_end;You are bleeding and the wound must be bandaged quickly or you will bleed to death &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_blood_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Bleeding$font_end;$p;For that you need a bandage, which you can find in your $font_color;inventory$font_end; and use on the selected body part that is bleeding &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/bandage.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Bandage$font_end;</Cell><Cell>$h;КРОВОТЕЧА$h_end;Якщо ви стікаєте кров'ю, вам слід негайно перев'язати рану, інакше ви помрете &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_blood_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Кровотеча$font_end;$p;Для цього вам знадобиться пов'язка, яку можна знайти в $font_color;Інвентарі$font_end;, та використати її на тій частині тіла, яка кровоточить &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/bandage.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Пов'язка$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e291_XTpQ</Cell><Cell>$h;DOG RAN OFF$h_end;Your dog's Obedience has fallen to "$font_color;0$font_end;" and he's run off. There's nothing you can do but wait until he decides to come back to you.</Cell><Cell>$h;СОБАКА ВТІК$h_end;Покірність вашого собаки досягла позначки "$font_color;0$font_end;", тому він втік. Вам нічого не залишається, окрім як просто чекати, поки він не повернеться.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e295_LOiH</Cell><Cell>$h;ALARM$h_end;Your dog is now able to detect foes and their dogs. When he catches scent of them, he'll start growling, and if they're close enough, he'll turn towards them, ready to attack.$p;The higher your dog's Obedience and your Houndmaster skill, the further away he can detect foes. </Cell><Cell>$h;ТРИВОГА$h_end;Тепер ваш собака може виявляти ворогів та їхніх собак. Відчувши їхніх запах, він почне гарчати, а якщо вони досить близько, то повернеться в їхній бік, щоби бути готовим напасти.$p;Що більша покірність собаки та ваші навички собаківника, то більшою є відстань, на якій він зможе виявити ворогів. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e297_vuVL</Cell><Cell>$h;SEEK$h_end;Your dog is now able to seek out interesting undiscovered places. Once he catches a scent, he'll go on ahead and lead you to them, then bark to alert you to what he's found.$p;If you can't find him, he'll soon come back anyway.</Cell><Cell>$h;ПОШУК$h_end;Тепер ваш собака може знаходити цікаві недосліджені місця. Відчувши запах, він піде вперед та поведе вас. Також він може гавкати, щоби показати те, що він знайшов.$p;Якщо ви не можете знайти його, він у будь-якому разі скоро повернеться.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e299_6eqi</Cell><Cell>$h;HUNT$h_end;Your dog can hunt nearby game. When he catches a scent of it, he'll chase it and try to take it down. The higher your Houndmaster skill, the faster he'll hunt down the game. Then he will bark to alert you that he's caught his quarry.$p;He's able to bring hares to you by himself. He won't attack domesticated animals, with the exception of enemies' dogs.&amp;lt;br/&amp;gt;After hunting, let your dog rest awhile. If he's too tired to hunt, you'll see the relevant debuff.</Cell><Cell>$h;ПОЛЮВАННЯ$h_end;Ваш собака може полювати на дичину. Відчувши її запах, він почне переслідувати її та спробує зловити. Що вищі ваші навички собаківника, то швидке він вистежуватиме дичину. Щоби повідомити вас про спійману здобич, він буде гавкати.$p;Також він сам приноситиме вам зайців. На домашніх тварин він не нападає, тільки на собак ворогів.&amp;lt;br/&amp;gt;Після полювання, собаці слід трохи відпочити. Якщо він занадто втомлений для полювання, ви побачите відповідний негативний ефект.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e301_mEWh</Cell><Cell>$h;AGGRESSIVE DOG$h_end;You've commanded your dog to atack any nearby enemy target. Once your dog catches scent of any foe or his dog, he'll wait for nothing and attack right away.</Cell><Cell>$h;АГРЕСИВНИЙ СОБАКА$h_end;Ви наказали своєму собаці атакувати найближчого ворога. Відчувши запах будь-якого ворога чи його собаки, він одразу нападе на них.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e303_RSMi</Cell><Cell>$h;HEEL$h_end;Your dog will always be next to you. He'll follow you, sticking close. He won't react to any stimuli such as an attack on you or him, but you can still give him commands by means of the interactor.</Cell><Cell>$h;ПОРЯД$h_end;Ваш собака завжди буде поруч. Він слідуватиме за вами, тримаючись дуже близько. Він не реагуватиме на те, що вас або його атакували, але ви все одно можете віддавати йому команди за допомогою маркера взаємодії.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e305_VIJp</Cell><Cell>$h;FREE$h_end;The most useful dog command. Now he will help you whenever he can. He will defend himself when attacked and help keep enemies busy. He'll run with you of his own accord, while having some freedom in deciding what to do.</Cell><Cell>$h;ВІЛЬНО$h_end;Найкорисніша команда для собаки. Тепер він допомагатиме вам, коли зможе. Він захищатиме себе, коли його атакують, і відволікатиме ворогів. Також він сам вирішуватиме, бігти йому за вами чи ні.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e307_18ZE</Cell><Cell>$h;STAY$h_end;Your dog will stay put until you come back for him. You can always call him by holding $request_dog^;. He will then start walking with you, the same as if you'd given him the command $font_color;Free$font_end;.</Cell><Cell>$h;ЧЕКАТИ$h_end;Ваш собака залишиться на місці, поки ви не повернетесь за ним. Щоби покликати його, утримуйте $request_dog^;. Тоді він піде за вами, наче ви дали команду $font_color;Вільно$font_end;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e307_bOlm</Cell><Cell>$h;WARNING!$h_end;You did not succeed in surrendering!</Cell><Cell>$h;УВАГА!$h_end;Вам не вдалося здатися!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e309_ViqT</Cell><Cell>$h;WARNING$h_end;Your horse's stamina is low. By pressing $sprint; you can slow to a canter. Once he's recovered a little at least, he'll be able to gallop again $horse_sprint;$horse_sprint;</Cell><Cell>$h;УВАГА$h_end;Рівень витривалості вашого коня занизький. Натиснувши $sprint;, ви можете сповільнитись до легкого галопу. Щойно він трохи відпочине, ви знову зможете бігти галопом $horse_sprint;$horse_sprint;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e31_tcE9</Cell><Cell>$h;BLEEDING$h_end;You're bleeding and you don't yet know how to bandage your wounds! You need to find someone who can help you!&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_blood_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Bleeding$font_end;</Cell><Cell>$h;КРОВОТЕЧА$h_end;Ви стікаєте кров'ю, але ви ще не знаєте, як перев'язати свої рани! Знайдіть когось, хто зможе допомогти вам!&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_blood_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Кровотеча$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e311_okJT</Cell><Cell>$h;COMPASS$h_end;The compass will tell you where to go in the quest you are pursuing. Just head for the active objective waypoint$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_main_quest.dds' width='66' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Go to Father.$font_end;</Cell><Cell>$h;КОМПАС$h_end;Компас підкаже вам, куди треба йти під час виконання завдання. Просто прямуйте до ключових місць активного завдання.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_main_quest.dds' width='66' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Зайдіть до батька.$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e313_U7oH</Cell><Cell>$h;EAT$h_end;To eat any food, pick it up. In the inventory in the tab $font_color;Food$font_end; select what you want to eat and then eat it by holding $use^; $p;{$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Inventory$font_color;</Cell><Cell>$h;ЇСТИ$h_end;Щоби поїсти, візьміть їжу. В інвентарі у вкладці $font_color;Їжа$font_end; оберіть, що ви хочете з'їсти. Потім натисніть $use^; $p;{$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Інвентар$font_color;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e317_7cvf</Cell><Cell>$h;IN COMBAT$h_end;When in combat, you'll see a pair of crossed golden swords under the compas.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/combat_state_1.dds' width='67' height='61' &amp;gt;$p;As long as it's active, you can't use any items from your inventory, except for changing weapons. </Cell><Cell>$h;У БОЮ$h_end;Про те, що ви в бою, свідчитимуть два схрещені золоті мечі під компасом.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/combat_state_1.dds' width='67' height='61' &amp;gt;$p;Поки ця позначка активна, ви не можете користуватися своїм інвентарем, за винятком зміни зброї. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e33_bXmS</Cell><Cell>$h;SURRENDER$h_end;Most people don't want to die, so they may surrender to you! It's then up to you what to do with them. </Cell><Cell>$h;КАПІТУЛЯЦІЯ$h_end;Більшість людей не хоче помирати, тому вони можуть капітулювати! І тоді тільки вам вирішувати, що з ними робити.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e332_Tho9</Cell><Cell>$h;IN COMBAT$h_end;When you're engaged in combat, but the foe is at a certain distance, you'll see a pair of uncrossed silver swords under the compass.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/combat_state_2.dds' width='113' height='61' &amp;gt;$p;While it's active, you can use items from your inventory, except for changing your armour.</Cell><Cell>$h;У БОЮ$h_end;Ви можете вплутатися у бій, навіть коли ворог десь неподалік — під компасом ви побачите два несхрещені срібні мечі.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/combat_state_2.dds' width='113' height='61' &amp;gt;$p;Поки ця позначка активна, ви можете користуватися своїм інвентарем, але не можете змінити обладунки.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e35_9h2b</Cell><Cell>$h;STEALTH$h_end;If you want to sneak in somewhere, make sure no one sees you or hears you.$p;Whether you're seen or not depends on the light and your clothing. Whether they hear you depends on the surface you're moving on and your attire, especially footwear.$p;$toggle_crouch;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;Stealth$font_end;</Cell><Cell>$h;НЕПОМІТНІСТЬ$h_end;Якщо ви хочете куди-небудь пробратися, переконайтеся, що вас ніхто не бачить і не чує.$p;Ваша помітність залежить від освітленості, вашого одягу, поверхні, по якій ви рухаєтеся, та взуття.$p;$toggle_crouch;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;$font_color;НЕПОМІТНІСТЬ$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e37_92Lt</Cell><Cell>$h;DISGUISE$h_end;If you can manage to get your hands on attire belonging to a specific faction, you can infiltrate places you normally can't get into. Most important are distinctive items, such as a tabard, as well as helmets that cover the face.</Cell><Cell>$h;МАСКУВАННЯ$h_end;Якщо вам вдасться дістати одяг, що належить певній фракції, ви зможете проникнути туди, куди зазвичай просто так потрапити не можна. Найважливішими є предмети, як-от накидка герольда або шолом, який закриває ваше обличчя.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e383_W7OM</Cell><Cell>$h;DISOBEDIENCE$h_end;Your dog's obedience has fallen and now he won't heed your commands. A graphic appears showing how long it will take before your dog will run away entirely. $p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_obedience.dds' width='66' height='66' align='baseline' vspace='-50' &amp;gt;$font_color;Disobedience$font_end;$p;When your dog is dicobedient, you can't directly give him any command except $font_color;Heel!$font_end; using $request_dog^;. But you can keep switching the commands in the dialogue.</Cell><Cell>$h;НЕПОКОРА$h_end;Рівень покірності вашого собаки знизився, тому він не слухає команд. Графік показує готовність вашого собаки втекти остаточно. $p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_obedience.dds' width='66' height='66' align='baseline' vspace='-50' &amp;gt;$font_color;Непокора$font_end;$p;Якщо ваш собака не слухається, ви можете лише віддати йому команду $font_color;Поряд!$font_end;, натиснувши $request_dog^;. Але ви досі можете перемикати команди в діалозі.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e39_ubvz</Cell><Cell>$h;THEFT$h_end;If you must steal, make sure no one sees you!$p;And you need to be careful when selling stolen goods too. Try going to a trader as far away as possible from the scene of the theft, or find someone who deals in stolen goods as a matter of course - a fence.</Cell><Cell>$h;КРАДІЖКА$h_end;Якщо вам треба щось вкрасти, переконайтеся, що вас ніхто не бачить!$p;Також будьте обережні, коли продаєте крадені речі. Знайдіть торговця якнайдалі від місця крадіжки або ж, що найкраще, скупника краденого.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e396_QePo</Cell><Cell>$h;TOURNEY$h_end;The Rattay Tournament takes place once a week. You can enrol by talking to the herald in the courtyard of the Upper Castle. </Cell><Cell>$h;ТУРНІР$h_end;Ратайський турнір триває тиждень. Щоб записатися, поговоріть з герольдом у дворі Верхнього замку. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e41_CnNI</Cell><Cell>$h;CRIME$h_end;If you're seen committing a crime, the local catchpoles will try to catch you. Even if you get away, people will remember your crime - the more serious the crime, the longer they'll remember.$p;You can tell by the icon to the left of the compass whether you're facing a $font_color;Fine$font_end; or $font_color;Jail$font_end;.$p;&amp;lt;.br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/crimes.dds' width='128' height='64' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;</Cell><Cell>$h;ЗЛОЧИН$h_end;Якщо хтось побачив, що ви скоїли злочин, місцевий подушник спробує спіймати вас. Навіть якщо ви втечете, люди запам'ятають ваш злочин — що серйозніший злочин, то довше вони пам'ятатимуть.$p;Позначка ліворуч від компаса показує, що на вас чекає: $font_color;Штраф$font_end; чи $font_color;В'язниця$font_end;.$p;&amp;lt;.br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/crimes.dds' width='128' height='64' &amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e43_4we3</Cell><Cell>$h;TRESSPASSING$h_end;If you go where you’re not supposed to, people will first warn you before calling for a guard &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/trespass2.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Warning$font_end;$p;But in guarded places they will arrest you immediately. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/trespass1.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Arrest$font_end;</Cell><Cell>$h;ЗАКРИТА ТЕРИТОРІЯ$h_end;Якщо ви зайдете туди, куди не можна, перед тим як викликати варту, вас спершу попередять про це &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/trespass2.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Попередження$font_end;$p;Але у місцях, які охороняються, вас заарештують негайно. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/trespass1.dds' width='64' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Арешт$font_end;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e47_cKvv</Cell><Cell>$h;HUNGER$h_end;The longer you go hungry, the weaker you get, and in the end you can even die.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_hunger_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Hunger$font_end;$p;Different foods have different properties - e.g. an apple won't fill you up like a roast duck, but it will stay fresh for longer. Some foods can be more effective for healing. </Cell><Cell>$h;ГОЛОД$h_end;Що довше ви не їсте, то слабшими стаєте. Зрештою ви можете навіть померти з голоду.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_hunger_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Голод$font_end;$p;Різні продукти мають різні властивості. Наприклад, яблуко не зробить вас ситим, але залишатиметься свіжим досить довго, а деяка їжа більш ефективна для лікування. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e49_u4S2</Cell><Cell>$h;TIREDNESS$h_end;If you are tired, your stamina and eloquence will also gradually decrease.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_oversleep_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Tiredness$font_end;$p;Sleep is the solution. Find an available bed, which you'll recognise from the icon on the compass.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt;$font_color;Your bed$font_end;$p; Sit on it $use; start $sitting_sleep; and set how long you want to sleep for.</Cell><Cell>$h;ВТОМА$h_end;Якщо ви стомлені, ваша витривалість та красномовство поступово будуть знижуватись.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_oversleep_buff.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Втома$font_end;$p;Поспіть, щоби відпочити. Знайдіть вільне ліжко, про яке ви дізнаєтесь з позначки на компасі.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/poi_47.dds' width='60' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt;$font_color;Ваше ліжко$font_end;$p;Сядьте на нього $use; оберіть сон $sitting_sleep; і визначте, скільки ви хочете поспати.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e51_DoMK</Cell><Cell>$h;SKIP TIME$h_end;If you have to wait for something, you can skip time. Press $ui_open_skiptime; and set how long you want to wait. Watch out, though - tiredness and hunger grow even during skip time.</Cell><Cell>$h;ЧЕКАННЯ$h_end;Якщо вам треба на щось зачекати, натисніть $ui_open_skiptime; і визначте, як довго ви будете це робити. Стережіться — показники втоми та голоду також зростають, навіть якщо ви чекаєте.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e53_Yey8</Cell><Cell>$h;WHISTLING$h_end;You can call your horse by whistling $call_horse;.$p;But your whistle will also be heard by people within earshot, which sometimes can be a disadvantage, while on the other hand it can also be a way of distracting attention.$p;You can then mount your horse using $call_horse;</Cell><Cell>$h;СВИСТІННЯ$h_end;Щоби покликати коня, ви можете посвистіти $call_horse;.$p;Але ваш свист також почують і люди неподалік, що іноді може бути невигідно, хоча, з іншого боку, так можна відволікти чиюсь увагу.$p;Щоби сісти у сідло, натисніть $call_horse;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e55_1cag</Cell><Cell>The basic riding controls are the same as when you're on foot. You can trot {$moveforward;$moveleft;$moveback;$moveright;|$xi_move_help;}, canter $horse_sprint; or gallop $horse_sprint;$horse_sprint;, which influences not only the horse's speed, but also reduces stamina.$p; If you try to push your horse when it's stamina is too low, it will throw you.</Cell><Cell>Основні елементи керування їздою верхи такі ж, як і для пішого ходу. Ви можете йти риссю {$moveforward;$moveleft;$moveback;$moveright;|$xi_move_help;}, бігти легким галопом $horse_sprint; або галопом $horse_sprint;$horse_sprint;, що впливає не тільки на швидкість коня, а й знижує рівень його витривалості.$p; Якщо ви гнатимете втомленого коня, він скине вас.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e57_zuui</Cell><Cell>$h;FAST TRAVEL$h_end;On the $font_color;map$font_end; {$ui_toggle_map;|$ui_open_map;} you'll see all the places you can fast travel to. Just select where you want to go and confirm.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/fast_travel.dds' width='61' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Fast travel$font_end; </Cell><Cell>$h;ШВИДКЕ ПЕРЕМІЩЕННЯ$h_end;На $font_color;карті$font_end; {$ui_toggle_map;|$ui_open_map;} ви побачите усі місця, куди можна швидко переміститися. Для цього просто оберіть бажане місце.$p;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/fast_travel.dds' width='61' height='64' align='baseline' vspace='-22' &amp;gt; $font_color;Швидке переміщення$font_end; </Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e59_V5Wz</Cell><Cell>$h;DRUNKENNESS$h_end;Alcohol begins to act gradually, giving you bonuses on Speech, Vitality, Charisma and Strength, although if you over-indulge, the after-effects can be less than pleasant. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_drunk_more_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_hangover_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_alcoholism_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt;</Cell><Cell>$h;СП'ЯНІННЯ$h_end;Алкоголь починає діяти поступово, даючи вам бонуси в красномовстві, живучості, харизмі та силі, але якщо випити забагато, з'являться неприємні побічні ефекти. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_drunk_more_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_hangover_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ico_alcoholism_buff.dds' width='60' height='64' &amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e61_BpYE</Cell><Cell>$h;HORSE$h_end;You've got your first horse. You can see its capabilities and inventory in the $font_color;Horse$font_end;{ $ui_toggle_horse;|} tab.</Cell><Cell>$h;КІНЬ$h_end;Ви отримали свого першого коня. Щоби переглянути його здібності та інвентар, скористайтеся вкладкою $font_color;Кінь$font_end;{ $ui_toggle_horse;|}.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e62_ICjc</Cell><Cell>$h;GUARDS$h_end;When guards challenge you to surrender, you can do so by pressing {$surrender;|$surrender_xi_modifier; $surrender_xi_activate;} if you wish to succumb to the rule of law. But decide quickly!</Cell><Cell>$h;ВАРТА$h_end;Якщо варта закликає вас здатися, ви можете зробити це натиснувши {$surrender;|$surrender_xi_modifier; $surrender_xi_activate;}, коли хочете підкоритися закону. Але вирішуйте швидко!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e63_srI0</Cell><Cell>Weapons and armour become worn out and damaged with use. &lt;br/&gt;Weapons can be honed on the grinding wheel available at every good blacksmith's. To repair damaged armour, you must buy a specific repair kit&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit1.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit2.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit3.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit4.dds' width='64' height='64'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;and use it in your inventory {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}. For bigger repairs you'll have to go to a professional.</Cell><Cell>Зброя та обладунки з часом зношуються та пошкоджуються.&lt;br/&gt;Зброю можна заточити на точильному камені у кузні. Щоб відремонтувати обладунки, вам треба купити ремонтний набір&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit1.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit2.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit3.dds' width='64' height='64' &amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/repairkit4.dds' width='64' height='64'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt; і використати його в інвентарі {$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;}. Для серйозного ремонту вам доведеться звернутися до професіонала.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e65_MZDM</Cell><Cell>$h;READING$h_end;Being able to read was a very rare skill in the middle ages and a common blacksmith's son certainly wouldn't have been literate. To understand written text, you will have to find someone who can teach you to read. </Cell><Cell>$h;ЧИТАННЯ$h_end;Вміння читати нечасто траплялося у Середні віки, і, безумовно, син звичайного коваля не міг бути грамотним. Щоб навчитися читати, вам доведеться знайти вчителя. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e67_RJnl</Cell><Cell>$h;AMBUSH$h_end;You were ambushed! Fight or surrender {$surrender;|$surrender_xi_modifier; $surrender_xi_activate;}!</Cell><Cell>$h;ЗАСІДКА$h_end;Ви потрапили у засідку! Бийтеся або здавайтеся {$surrender;|$surrender_xi_modifier; $surrender_xi_activate;}!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e7_eEDZ</Cell><Cell>$h;CHARACTER$h_end;By means of the first two choices in this dialogue, you will select your character's default characteristics. $p;If you're not satisfied with them, not to worry: all characteristics can be further developed without limitations. </Cell><Cell>$h;ПЕРСОНАЖ$h_end;У цьому діалозі ви можете обрати дві початкові характеристики. $p;Якщо ви не задоволені ними, не хвилюйтеся — надалі усі характеристики можна необмежено розвивати. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e9_Gl12</Cell><Cell>$h;TO TALMBERG!$h_end;You're going the wrong way! The compass at the top of the screen always shows you which way to go.</Cell><Cell>$h;ДО ТАЛЬМБЕРҐА!$h_end;Ви прямуєте не туди! Компас у верхній частині екрана завжди показує вам, куди слід іти.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e9_HlrL</Cell><Cell>$h;MOVEMENT$h_end;You move around using {$moveforward;$moveleft;$moveback;$moveright;|$xi_move_help;}, you can also sprint $sprint;, jump $jump;{and walk $toggle_run;|}.$p;You can interact with NPCs, items and the world using $use;</Cell><Cell>$h;РУХ$h_end;Ви можете рухатися за допомогою {$moveforward;$moveleft;$moveback;$moveright;|$xi_move_help;}, бігти — $sprint;, стрибати —$jump;{та йти — $toggle_run;|}.$p;Для взаємодії зі світом, предметами та іншими персонажами, натисніть $use;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e9_qHkj</Cell><Cell>Sometimes it will take a bit of persuasion to achieve your ends.&lt;br/&gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_prompt_2.dds' width='40' height='40' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_prompt_3.dds' width='40' height='40' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_prompt_1.dds' width='40' height='40' &amp;gt;&lt;br/&gt;You can rely on your eloquence, flaunt your social status, or make an impression with your strength.</Cell><Cell>Іноді вам знадобиться вміння переконувати, щоб досягти своїх цілей.&lt;br/&gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_prompt_2.dds' width='40' height='40' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_prompt_3.dds' width='40' height='40' &amp;gt; &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/icon_prompt_1.dds' width='40' height='40' &amp;gt;&lt;br/&gt;Ви можете покладатися на своє красномовство, похизуватися статусом або справляти враження своєю силою.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e92_H8h7</Cell><Cell>$h;SURRENDER$h_end;If it looks like you are about to die in combat, you can always yield!{$surrender;|$surrender_xi_modifier; $surrender_xi_activate;}$p;However, there's no guarantee your opponent will accept your surrender. </Cell><Cell>$h;КАПІТУЛЯЦІЯ$h_end;Якщо вам здається, що ви скоро помрете в бою, завжди можна здатися!{$surrender;|$surrender_xi_modifier; $surrender_xi_activate;}$p;Однак це не гарантує того, що ваш супротивник прийме вашу капітуляцію. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap14_sch29_yLmT_e98_JtR3</Cell><Cell>$h;OVERLOADING$h_end;You're overloaded, so you move more slowly and can't fast travel, run or jump. Try dropping some inventory items or putting them in your horse's saddlebags.{$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;} </Cell><Cell>$h;ПЕРЕВАНТАЖЕННЯ$h_end;Якщо ви перевантажені, ваша швидкість знижується, і ви не можете скористатися швидким переміщенням, бігати чи стрибати. Спробуйте викинути щось з інвентарю або ж перекладіть речі на вашого коня.{$ui_toggle_inventory;|$ui_open_inventory;} </Cell></Row>
<Row><Cell>chap16_sch14_aKwr_e196_RNHd</Cell><Cell>From now on you can come to the arena anytime and challenge the master to a training duel.</Cell><Cell>Відтепер ви можете приходити на арену у будь-який час і викликати майстра на тренувальний двобій.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap16_sch14_aKwr_e334_Z6Pt</Cell><Cell>Slash {$attack1_mouse;|$attack1;} three times in a pattern:&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="80" height="70"&amp;gt; &amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="80" height="70" &amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell><Cell>Завдайте рублячого удару {$attack1_mouse;|$attack1;} три рази поспіль:&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds" width="80" height="70"&amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor2.dds" width="80" height="70" &amp;gt;&amp;lt;img src="img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds" width="80" height="70"&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap16_sch14_aKwr_e337_X4mm</Cell><Cell>If you time your block right at the start of the window of opportunity for a perfect block:&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursorPerfectblock.dds' width='79' height='74'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;you'll execute a master strike with an automatic riposte! As you increase your proficiency in combat, your chances of executing a master strike will significantly increase.</Cell><Cell>Якщо ви поставите блок як тільки з'явиться позначка для досконалого блоку: &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursorPerfectblock.dds' width='79' height='74'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt; то виконаєте майстерний удар з автоматичним контрударом! Коли ви покращуєте свої навички бою, шанси виконати майстерний удар значно зростають.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap16_sch14_aKwr_e445_OGoT</Cell><Cell>If you time your block right at the very start of your opponent's swing, instead of a perfect block, you'll execute a master strike with an automatic riposte! As you increase your proficiency in combat, your chances of executing a master strike will significantly increase.</Cell><Cell>Якщо ви вчасно виконаєте блок на початку замаху противника, то замість досконалого блоку отримаєте майстерний удар з автоматичним контрударом! Коли ви покращуєте свої навички бою, шанси виконати майстерний удар значно зростають.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap16_sch14_aKwr_e447_7JRL</Cell><Cell>If you want Bernard to teach you new techniques, you'll have to beat him in combat first.</Cell><Cell>Якщо ви хочете, щоби Бернард навчив вас новим технікам, вам доведеться спершу перемогти його у бою.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e39_csE7</Cell><Cell>Treasures of the Past DLC activated.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;You were surprised to find out that among other things in your chest there are several curious drawings. They are adorned by an archaic seal attesting to the noble and ancient origin of its issuer. It appears that the drawings describe places where some exquisite armour is hidden.</Cell><Cell>Активовано додатковий вміст "Скарби минулого".&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Ви зі здивуванням знайшли у своїй скрині серед інших речей кілька цікавих малюнків. Їх було оздоблено старовинною печаткою, що свідчить про шляхетне та давнє походження їх автора. Схоже, що ці малюнки вказують на місця, де заховано виняткову броню.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e15_vKGI</Cell><Cell>Surrender ($surrender;), to pay your way out of a fight</Cell><Cell>Здатися ($surrender;), відкупитися від бійки</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e1571_ibfX</Cell><Cell>The game is saved automatically at the important moments of the quests; every time you get some sleep and when you leave the game. To be able to save the game at any time, you´ll need Schnapps. Once you drink it, Quicksave option is created. At the same time you get a bit drunk though; at the beginning drinking Schnapps will have a rather positive effect but higher amounts will be negative for you; you can even become a drunk, so be careful with it. There are three slots for Quicksave and Schanpps will always rewrite the oldest one.</Cell><Cell>Гра автоматично зберігається під час важливих моментів завдання, коли ви спите або залишаєте гру. Щоб зберегти гру будь-коли, вам потрібен шнапс. Щойно його вип'єте, буде створено швидке збереження, а ви трохи сп'янієте. Спочатку шнапс справлятиме досить позитивний ефект, але що більше — то гірше. Якщо зловживатимете алкоголем, то навіть можете стати п'яницею, тож будьте обачні. Ви маєте три місця для швидкого збереження, і шнапс завжди перезаписуватиме найстаріше з них.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e183_Lnit</Cell><Cell>In combat you are locked onto your opponent.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;You can move around him using {$moveleft; and $moveright;|$xi_move_help;}.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;You can unlock from your opponent at any time by holding $sprint;</Cell><Cell>Під час бою ви зафіксовані на супротивнику.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Ви можете рухатися навколо нього, використовуючи {$moveleft; і $moveright;|$xi_move_help;}.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Ви можете зняти фіксацію в будь-який момент, утримуючи $sprint;</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e184_Y9Xq</Cell><Cell>Blocking&amp;lt;br/&amp;gt;Hold $block; to block.&amp;lt;br/&amp;gt;You will automatically parry your opponent's strikes at the cost of stamina. When you don't have enough stamina to deflect a foe's strike, you'll be hit. While blocking, your stamina regenerates more slowly.</Cell><Cell>Блокування&amp;lt;br/&amp;gt;Утримуйте $block; для блокування ударів.&amp;lt;br/&amp;gt;Ви автоматично парируватимете удари вашого супротивника за рахунок витривалості. Якщо у вас бракує витривалості, щоб відбити удар ворога, вас поранять. Коли ви блокуєте удари, витривалість відновлюється повільніше.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e186_gnRz</Cell><Cell>{$attack1_mouse;|$attack1;}  - Slash (strong attack)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Choose the direction of your strike using {mouse|$xi_zone_help;}&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds' width='80' height='70'&amp;gt;</Cell><Cell>{$attack1_mouse;|,$attack1;}  — рублячий удар (сильна атака)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Виберіть напрямок удару за допомогою {mouse|$xi_zone_help;}&amp;lt;br/&amp;gt;-&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds' width='80' height='70'&amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e187_RB2A</Cell><Cell>$attack2;  - Stab (weak attack)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Weak attacks tend to be faster and more precise at the cost of force.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Stabs can be aimed at the face (upper zone) or at the body (any other zone).</Cell><Cell>$attack2;  — укол (слабка атака)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Слабкі атаки, як правило, швидші та точніші.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Уколи можна спрямовувати в обличчя (верхню зону) або тіло (будь-які інші зони).</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e188_89pz</Cell><Cell>You can chain strikes together into a combo.&amp;lt;br/&amp;gt;Start a new strike as soon as the previous one ends. You can change the attack zone or strike repeatedly. Try to press {$attack1_mouse;|$attack1;} or $attack2; at the very moment the previous strike lands.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt; The window of opportunity is between striking at the opponent and the end of the swing.</Cell><Cell>Ви можете зв'язувати удари в серії.&amp;lt;br/&amp;gt;Починайте новий удар одразу, як закінчується попередній. Ви можете постійно змінювати область атаки чи тип удару. Спробуйте натиснути {$attack1_mouse;|$attack1;} чи $attack2; у той самий момент, як попередній удар досягає цілі.&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt; Вдалим для цього є момент після того, як удар досяг супротивника, але перед тим, як рух зброї завершився.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e189_XxQv</Cell><Cell>Stamina&amp;lt;br/&amp;gt;Stamina powers your attacks and shields you. You need stamina to attack and deplete it by blocking your foe's strikes. When you don't have enough stamina for blocking, you will be wounded.</Cell><Cell>Витривалість&amp;lt;br/&amp;gt;Витривалість живить ваші атаки та захищає вас. Вона потрібна, щоб нанести удар, і також витрачається під час блокування ударів противника. Якщо у вас бракує витривалості, щоб блокувати удар, вас поранять.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e191_o4uJ</Cell><Cell>When your armour fully deflects a hit, you only lose stamina. But if your stamina is low or your armour is weak at the point of impact, you will also lose health.</Cell><Cell>Коли ваші обладунки повністю відбивають удар, ви втрачаєте лише очки витривалості. Але якщо рівень витривалості низький або ви пропустили удар в область, де обладунки слабкі, ви також втратите очки здоров'я.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e192_DH1Y</Cell><Cell>Perfect Block&amp;lt;br/&amp;gt;To fully deflect an adversary's strike, you need to time your block into it. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursorPerfectblock.dds' width='79' height='74'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Press $block; as soon as the strike starts to perform a Perfect Block that doesn't cost any stamina and gives you a chance to follow up with a quick counter-strike - riposte.</Cell><Cell>Досконалий блок&amp;lt;br/&amp;gt;Щоб повністю відбити удар супротивника, потрібно вгадати з моментом блоку. &amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursorPerfectblock.dds' width='79' height='74'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Натисніть $block; одразу, як починається удар, щоб поставити досконалий блок, який не коштуватиме вам ані очка витривалості та дасть шанс провести швидку контратаку — удар у відповідь.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e192_EF2T</Cell><Cell>It's important to direct your attack where it hurts most.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Use {your mouse|$xi_zone_help;} to change zone:&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds' width='80' height='70'&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds' width='80' height='70'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Your opponent's chance of blocking is less when you strike at unguarded zones.</Cell><Cell>Важливо спрямовувати ваші атаки туди, де вони завдадуть найбільшої шкоди.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Використовуйте {your mouse|$xi_zone_help;}, щоб змінити область:&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor0.dds' width='80' height='70'&amp;gt;&amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/ccursor3.dds' width='80' height='70'&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Шанси вашого супротивника заблокувати удар зменшуються, якщо бити в незахищені області.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e193_2Mvw</Cell><Cell>Block now!</Cell><Cell>Блокуйте!</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e197_LfDZ</Cell><Cell>Simply blocking strikes isn't the best defence. Later you'll learn some useful tricks.</Cell><Cell>Просто блокувати удари — не найкраща стратегія захисту. Пізніше ви навчитеся деяких корисних хитрощів.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e199_69l7</Cell><Cell>Final Showcase&amp;lt;br/&amp;gt;Now just fight for a while to practice what you've learned. You can come back to the training ground later to improve your skills.</Cell><Cell>Заключна вправа&amp;lt;br/&amp;gt;Поспарингуйте, щоб відпрацювати отримані знання на практиці. Пізніше ви можете повернутися на майданчик, щоб покращити свої навички.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e234_DeVH</Cell><Cell>Prepare to strike by holding {$attack1_mouse;|$attack1;}. Then change zone and release the strike.</Cell><Cell>Приготуйтесь ударити, утримуючи {$attack1_mouse;|$attack1;}. Потім змініть зону та нанесіть удар.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e235_exIz</Cell><Cell>Dodging: move to the side or back at the very moment your foe attacks.</Cell><Cell>Ухилення: пересуньтеся вбік або назад безпосередньо в момент атаки противника.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e236_rrcN</Cell><Cell>Try to attack from the side the opponent will find harder to block in time.</Cell><Cell>Спробуйте атакувати з тієї сторони, з якої супротивнику важче поставити вчасний блок.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e237_91vz</Cell><Cell>Move now!</Cell><Cell>Рухайтеся!</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e238_QnFk</Cell><Cell>Archery&amp;lt;br/&amp;gt;Draw your bow using $weapon_set2;.&amp;lt;br/&amp;gt;Hold {$attack1_mouse;|$attack1;} to load an arrow, release it to shoot.&amp;lt;br/&amp;gt;Watch your stamina!&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;You can abort shooting and save your arrow using {$attack_abort_mouse;|$attack_abort;}</Cell><Cell>Стрільба з лука&amp;lt;br/&amp;gt;Витягніть лук, використовуючи $weapon_set2;.&amp;lt;br/&amp;gt;Утримуйте {$attack1_mouse;|$attack1;}, щоб накласти стрілу, і відпустіть ці кнопки, щоб вистрілити.&amp;lt;br/&amp;gt;Стежте за рівнем витривалості!&lt;br/&gt;&amp;nbsp;&lt;br/&gt;Ви можете передумати робити постріл і зберегти стрілу, використавши {$attack_abort_mouse;|$attack_abort;}</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e242_SCXh</Cell><Cell>Attack your trainer to see the technique.</Cell><Cell>Атакуйте свого вчителя, щоб зрозуміти техніку.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e243_UCH8</Cell><Cell>Free fight! Show what you've learned so far.</Cell><Cell>Довільний спаринг! Покажіть, чого ви вже навчилися.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e367_Olfw</Cell><Cell>You succeeded in your first chain strike.</Cell><Cell>Ви успішно здійснили вашу першу серію ударів.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e386_wCfs</Cell><Cell>{$attack1_mouse;|$attack1;}  - Slash (strong attack)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Choose the direction of your strike using {mouse|$xi_zone_help;}</Cell><Cell>{$attack1_mouse;|$attack1;} — рублячий удар (сильна атака)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Виберіть напрямок удару за допомогою {mouse|$xi_zone_help;}</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e387_qFdv</Cell><Cell>$attack2;  - Stab (weak attack)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Weak attacks tend to be faster and more precise at the cost of power.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Stabs can be aimed at the face (when you're holding your sword in a high guard) or to the body (any other guard).</Cell><Cell>$attack2; — укол (слабка атака)&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Слабкі атаки, як правило, швидші та точніші.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Уколи можна спрямувати в обличчя (коли тримаєте меча у верхньому положенні) або тіло (з будь-якого іншого положення).</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e388_bxNL</Cell><Cell>It is important to direct your attack where it hurts most.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Use {your mouse|$xi_zone_help;} to change your stance and attack different zones.&amp;lt;br/&amp;gt;Your opponent has less chance of blocking when you aim your strikes at zones unguarded by his weapon or shield.</Cell><Cell>Важливо спрямовувати ваші атаки туди, де вони завдадуть найбільшої шкоди.&amp;lt;br/&amp;gt;&amp;lt;br/&amp;gt;Використовуйте {your mouse|$xi_zone_help;}, щоб змінити стійку та атакувати різні області.&amp;lt;br/&amp;gt;Шанси вашого супротивника блокувати удар зменшуються, коли ви б'єте в зони, не захищені його зброєю чи щитом.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch39_RQYJ_e389_gz41</Cell><Cell>Perfect Blocks&amp;lt;br/&amp;gt;To fully deflect an adversary's strike, you need to time your block into it. Press $block; as soon as the strike starts to perform a Perfect Block that doesn't cost any stamina! You can also follow up a Perfect Block with an immediate strike to perform a Riposte.</Cell><Cell>Досконалий блок&amp;lt;br/&amp;gt;Щоб повністю відбити удар супротивника, потрібно вгадати з моментом блоку. Натисніть $block; одразу, як починається удар, щоб поставити досконалий блок, який не коштуватиме вам ані очка витривалості. Після досконалого блоку ви можете провести швидку контратаку — удар у відповідь.</Cell></Row>
</Table>