<Table>
<Row><Cell>game_over_basicTraining</Cell><Cell>You've lost the trust of Sir Radzig.</Cell><Cell>Ви втратили довіру пана Радзиґа.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_conquest_fled</Cell><Cell>Without your help, Istvan won the Battle of Talmberg.</Cell><Cell>Без вашої допомоги, Іштван виграв битву за Тальмберґ.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_conquest_follow_capon</Cell><Cell>Without getting help, your father died.</Cell><Cell>Ваш батько помер, не отримавши допомогу.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_counteroffensive_reinforcements</Cell><Cell>You didn't get the reinforcements to Vranik from Talmberg.</Cell><Cell>Ви не супроводили підкріплення з Враніка до Тальмберґа.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_bleeding</Cell><Cell>You have bled to death.</Cell><Cell>Ви стекли кров'ю.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_collision</Cell><Cell>You have died.</Cell><Cell>Ви померли.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_fall</Cell><Cell>You have fallen to your death.</Cell><Cell>Ви розбилися насмерть.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_poison</Cell><Cell>You have been poisoned.</Cell><Cell>Вас отруїли.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_scripted_hit</Cell><Cell>You were murdered under unforseen circumstances.</Cell><Cell>Вас вбили за нез'ясованих обставин.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_self_harm</Cell><Cell>You have died by your own hand.</Cell><Cell>Ви померли від власної руки.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_by_starving</Cell><Cell>You have starved to death. </Cell><Cell>Ви померли від голоду. </Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_in_combat</Cell><Cell>You have died in combat.</Cell><Cell>Ви загинули в бою.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_in_jail</Cell><Cell>You have died in jail.</Cell><Cell>Ви померли у в'язниці.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_died_unknown</Cell><Cell>You have died.</Cell><Cell>Ви померли.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_E3_lost</Cell><Cell>You have lost the battle.</Cell><Cell>Ви програли битву.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_E3_win</Cell><Cell>You are victorious!</Cell><Cell>Ви перемогли!</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_escape_skalitz</Cell><Cell>You've been hit by a stray Cuman arrow.</Cell><Cell>Вас вбила сліпа стріла половця.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_escape_talmberk</Cell><Cell>Robard is really angry at you right now.</Cell><Cell>На вас сильно розсердився Робард.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_finished</Cell><Cell>Game finished</Cell><Cell>Гру закінчено</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_killed_by_zmola</Cell><Cell>Zmola killed you while you were unconscious.</Cell><Cell>Змола убив вас, поки ви були без свідомості.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_killed_while_unconscious</Cell><Cell>You were killed while unconscious.</Cell><Cell>Вас убили, поки ви були без свідомості.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_lostBattle</Cell><Cell>You lost the battle.</Cell><Cell>Ви програли битву.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_night_rescue_crime</Cell><Cell>You committed treachery!</Cell><Cell>Ви зрадили!</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_night_rescue_ran_away</Cell><Cell>Young Lord Capon died while attempting to rescue the hostages.</Cell><Cell>Молодий пан Птачек помер, намагаючись врятувати заручників.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_nights_watch</Cell><Cell>You've been kicked out of the Bailiff's service for incompetence.</Cell><Cell>Вас вигнали з прислуги війта через некомпетентність.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_ptacek_bled</Cell><Cell>Capon lost 5 pints of blood. His goose is cooked.</Cell><Cell>Птачек втратив 5 пінт крові. Йому глина.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_revelation_killing_inquisitor_text</Cell><Cell>Murdering a servant of God is a most heinous crime! You tried to flee, but they soon caught up with you. Sir Radzig turned his back on you and you were hanged for your crime. Johanka was convicted of heresy and died as a result of her punishment.</Cell><Cell>Вбити слугу Божого — найогидніший злочин! Ви намагались втекти, але вони таки впіймали вас. Пан Радзиґ відвернувся від вас і вас повісили за цей злочин. Іванку звинуватили в єресі і, внаслідок цього, її вбили.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_revelation_killing_inquisitor_undercover_seen_text</Cell><Cell>You were seen killing the Inquisitor and the law soon caught up with you. Sir Radzig turned his back on you and you were hanged for your crime.</Cell><Cell>Вас бачили, коли ви вбивали інквізитора і вас скоро спіткало правосуддя. Пан Радзиґ відвернувся від вас і ви повішені за свій злочин.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_revelation_speking_heresy_text</Cell><Cell>You died after your tongue was cut out for heretical speeches. Johanka was also convicted of heresy and suffered the same fate.</Cell><Cell>Ви померли після того, як вам відрізали язика за єретичні промови. Іванку також звинуватили в єресі і її спіткала та ж доля.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_run</Cell><Cell>A village lad like you has no chance of defeating the fearsome Cumans. Better to run and save your skin.</Cell><Cell>Такому сільському хлопчині, як ви, не подолати грізних половців. Краще було б втікати й рятувати власну шкуру.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_simek_text</Cell><Cell>Samuel died.</Cell><Cell>Самуїл помер.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_tereza_escape</Cell><Cell>You were hit by a stray Cuman arrow and died while trying to flee.</Cell><Cell>Вас вразила сліпа стріла половця і ви вмерли, намагаючись втекти.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_tereza_prison</Cell><Cell>You've been executed for your grave crimes. May God have mercy on your sinful soul.</Cell><Cell>Вас стратили за тяжкі злочини. Хай Бог змилосердиться над вашою грішною душею.</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_test</Cell><Cell>TEST</Cell><Cell>TEST</Cell></Row>
<Row><Cell>game_over_thank_you</Cell><Cell>Thank you for playing!</Cell><Cell>Дякуємо за те, що грали!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1050_G8Y7</Cell><Cell>Replace</Cell><Cell>Замінити</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1051_XHhc</Cell><Cell>Bury</Cell><Cell>Поховати</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1210_8zxc</Cell><Cell>Colour the water</Cell><Cell>Зафарбувати воду</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc2_sch2_GhfW_e1508_DCgh</Cell><Cell>Throw</Cell><Cell>Кинути</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e20_O9rb</Cell><Cell>Travelling the roads in the province is hazardous - merchants are afraid even to stick their noses out of the inns, visiting relatives in neighbouring villages is a life or death gamble and folk living in remote farmsteads sleep with axes under their pillows. Behind any oak or ash along the wayside, there may be a ruthless bandit lying in wait, or even a poor student, who has drunk away his last Groschen and entered the spirit of these lawless times. Either way, the victim is lucky to lose only his purse, and not his head. </Cell><Cell>Мандрувати шляхами цієї провінції небезпечно — торговці бояться навіть показати свого носа з корчем, повернутися живим з гостин у родичів з сусіднього села вважається за везіння, а селяни, що живуть на віддалених фермах, сплять з сокирами під подушками. За кожним дубом чи ясенем коло дороги може ховатися жорстокий бандит, що чекає у засідці, а бо навіть бідний студент, що пропив свій останній гріш і проникнувся духом цих лихих часів. Так чи інакше, добре, якщо жертва втратить лише гаманець, а не голову.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e21_Nuca</Cell><Cell>You can start dealing with the danger on the roads by talking to Sir Radzig after completing the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Baptism of Fire&amp;lt;/font&amp;gt;. Shortly after this point in the story, Sir Radzig will be found at the viewing point over Talmberg, and later at Pirkstein Castle in Rattay. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. This assignment may be temporarily unavailable during the military operations towards the end of the main storyline, or may halt progress in the story for a while. </Cell><Cell>Ви можете почати боротьбу з цією небезпекою на шляхах звернувшись до пана Радзиґа після завершення головного завдання &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Хрешення вогнем&amp;lt;/font&amp;gt;. Після цієї точки в історії, пана Радзиґа можна буде знайти на оглядовій точці над Тальмберґом, а пізніше — у замку Піркштайн Ратаю. Якщо ви не впевнені, де знайти його, шукайте позначку &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; . Це завдання може бути тимчасово недоступне підчас військових операцій ближче до кінця основної історії, або може призупинити розвиток історії на деякий час.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e23_kzPo</Cell><Cell>Travelling the roads in the province is hazardous - merchants are afraid even to stick their noses out of the inns, visiting relatives in neighbouring villages is a life or death gamble and folk living in remote farmsteads sleep with axes under their pillows. Behind any oak or ash along the wayside, there may be a ruthless bandit lying in wait, or even a poor student, who has drunk away his last Groschen and entered the spirit of these lawless times. Either way, the victim is lucky to lose only his purse, and not his head. </Cell><Cell>Мандрувати шляхами цієї провінції небезпечно — торговці бояться навіть показати свого носа з корчем, повернутися живим з гостин у родичів з сусіднього села вважається за везіння, а селяни, що живуть на віддалених фермах, сплять з сокирами під подушками. За кожним дубом чи ясенем коло дороги може ховатися жорстокий бандит, що чекає у засідці, а бо навіть бідний студент, що пропив свій останній гріш і проникнувся духом цих лихих часів. Так чи інакше, добре, якщо жертва втратить лише гаманець, а не голову.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc3_sch8_9v0p_e24_xgFu</Cell><Cell>You can see Sir Radzig and begin dealing with the dangers lurking on the provincial roads. He can usually be found at Pirkstein Castle in Rattay. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. This assignment may be temporarily unavailable during the military operations towards the end of the main storyline, or may halt progress in the story for a while. </Cell><Cell>Ви можете почати боротьбу з цією небезпекою, що чигає на крайових шляхах, звернувшись до пана Радзиґа. Зазвичай його можна знайти у замку Піркштайн в Ратаї. Якщо ви не впевнені, де знайти його, шукайте позначку &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc3Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; . Це завдання може бути тимчасово недоступне підчас військових операцій ближче до кінця основної історії, або може призупинити розвиток історії на деякий час.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch1_AMrB_e3098_CkTL</Cell><Cell>Talk to Johanka</Cell><Cell>Поговоріть з Іванкою</Cell></Row>
<Row><Cell>chap_dlc4_sch15_0k9l_e13_o1c5</Cell><Cell>Once she goes into Skalitz, Theresa can't continue to pursue side quests and won't be able to save the survivors outside.</Cell><Cell>Once she goes into Skalitz, Theresa can't continue to pursue side quests and won't be able to save the survivors outside.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e2_Zpwe</Cell><Cell>Foe</Cell><Cell>Противник</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e3_4ZbU</Cell><Cell>Fight</Cell><Cell>Битися</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e4_pPRz</Cell><Cell>Stop</Cell><Cell>Зупинитися</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e6_FZId</Cell><Cell>Flee</Cell><Cell>Тікати</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch20_Bmon_e8_evade</Cell><Cell>Evade</Cell><Cell>Ухилитися</Cell></Row>
<Row><Cell>chap12_sch3_6Ntp_e1050_ShB2</Cell><Cell>You blacked out and have no idea how you got here.</Cell><Cell>Ви знепритомніли й гадки не маєте, як сюди потрапили.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C__sch0_kfJy_e117_T7YN</Cell><Cell>There's no time. You're under attack!</Cell><Cell>Часу немає. Вас атакують!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C__sch0_kfJy_e131_CFPj</Cell><Cell>You abandoned your lord and he died. For that you'll swing on the gallows.</Cell><Cell>Ви покинули свого пана, і він загинув. За це вас чекає шибениця.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch1_oPBP_e1311_7rP3</Cell><Cell>Pick roses</Cell><Cell>Набрати троянди</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch1_oPBP_e597_vKdO</Cell><Cell>Get into the bath dressed.</Cell><Cell>Залізти в ванну одягненим.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch1_oPBP_e598_e1oH</Cell><Cell>Take off the clothes and get into the bath.</Cell><Cell>Роздягнутися й залізти в ванну.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch2_dZo8_e1718_qbrs</Cell><Cell>A certain robber baron by the name of Wolflin of Kamberg has been pillaging farms in the fiefdom of Rattay with his band of renegades. The Lord of Rattay, Sir Hanush, takes a very dim view of his estates being ransacked, and so he's sent out a punitive expedition to deal with the outlaws. You are to take part.</Cell><Cell>Барон-розбійник на ім'я Вольфлін Камберзький разом зі своєю бандою перебіжчиків грабує ферми у ратайському феоді. Правителю Ратаю, пану Ганушу, не подобається, що його землі розкрадають, тож він послав каральний загін розібратися зі злочинцями. Ви повинні до них приєднатися.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch2_dZo8_e1719_yQKd</Cell><Cell>Your corps is about to attack Wolflin's encampment. It will be a tough battle, because the enemy is expecting you and your forces are more or less matched. Arm yourself well and may God guide your hand!</Cell><Cell>Ваше військо от-от нападе на табір Вольфліна. Це буде важкий бій, адже ворог чекає на вас і людей у вас більш-менш порівну. Добре озбройтеся і нехай Бог направляє вашу руку!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e1_FNiR</Cell><Cell>There's never a dull moment with the bold Sir Hans Capon. Before he can proceed with his knightly duties, he wants me to help him with a certain delicate matter of great urgency. </Cell><Cell>З хоробрим паном Яном Птачеком нудьга не заїсть ніколи. Перш ніж братися до своїх лицарських обов'язків, він хоче, щоб я допоміг йому з однією делікатною та надтерміновою справою. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e11_pHxc</Cell><Cell>The beginning of a new adventure with Sir Hans is active at the end of the Capon quest line, culminating in the &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Robber Baron&amp;lt;/font&amp;gt; assigment, which can be started after the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Questions and Answers.&amp;lt;/font&amp;gt; Capon, however, has no time for amorous adventures during the battles towards the end of the game, so you won't be able to accept the quest from him until the very end, when Sir Hans arrives at the camp by Neuhof. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon.</Cell><Cell>Початок нової пригоди з паном Яном активується наприкінці основної сюжетної лінії Птачека, що закінчується завданням &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Раубритер,&amp;lt;/font&amp;gt; яке можна розпочати після головного завдання &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Запитання й відповіді.&amp;lt;/font&amp;gt; Однак у Птачека немає часу на любовні пригоди під час битв наприкінці гри, тому ви не зможете прийняти від нього завдання до самого кінця, коли пан Ян прибуває до табору біля Нойгофа. Якщо ви не знаєте, де він знаходиться, шукайте позначку &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e13_J5OK</Cell><Cell>The beginning of a new adventure with Sir Hans is now active. All you have to do is go and talk to him. Capon, however, has no time for amorous adventures during the battles towards the end of the game, so you won't be able to accept the quest from him until the very end, when Sir Hans goes to the camp at Neuhof. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon.</Cell><Cell>Початок нової пригоди з паном Яном тепер активовано. Вам треба просто піти поговорити з ним. Однак у Птачека немає часу на любовні пригоди під час битв наприкінці гри, тому ви не зможете прийняти від нього завдання до самого кінця, коли пан Ян прибуває до табору біля Нойгофа. Якщо ви не знаєте, де він знаходиться, шукайте позначку &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc2Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e2_Kw10</Cell><Cell>Knowing that Sir Hans has somewhat different priorities than the other local lords, it wouldn't be unreasonable to assume that a damsel is involved. After our last dramatic adventure at the bathhouse, I'm curious - and more than a little apprehensive - as to what his latest escapade will be all about.</Cell><Cell>Знаючи пана Яна і те, що в нього на перший план виходять дещо інші справи, ніж у решти місцевих панів, можна не без підстави вважати, що тут не обійшлося без дами. Після нашої останньої захопливої пригоди у лазні мені цікаво — і досить боязко — дізнатися, що ж він утне цього разу.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e2_NFgO</Cell><Cell>Wicked tongues say the heir to the Town of Rattay, young Sir Hans Capon, is an incorrigible seducer and whore-monger. A more charitable view is that he's just looking for love. The kind you can't buy at the bathhouse...</Cell><Cell>Злі язики кажуть, що майбутній правитель Ратая, молодий пан Ян Птачек, — невиправний звабник і розпусник. А хто має до нього співчуття, вважає, що він просто шукає кохання. Такого, якого в лазнях за гроші не купиш...</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e3_XzI6</Cell><Cell>You know the heir to the Town of Rattay, young Sir Hans Capon, well enough to realise that there's more than a little truth to the rumours that he's an incorrigible seducer and whore-monger. But then again, maybe he's just looking for love. The kind you can't buy at the bathhouse...</Cell><Cell>Ти досить добре знаєш майбутнього володаря Ратая, молодого пана Яна Птачека, тому розумієш, що у чутках про те, який він невиправний звабник і розпусник, вистачає правди. Але з іншого боку, може, він просто шукає кохання. Такого, якого в лазнях за гроші не купиш...</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e4_iPlE</Cell><Cell>You have yet to make the acquaintance of the bold Sir Hans Capon, but once you do, be prepared to get drawn into his amorous adventures. You, a common blacksmith's son, will become His Lordship's herald, his messenger of love!</Cell><Cell>Ти ще не знайомий із хоробрим паном Яном Птачеком, але коли познайомишся з ним, готуйся: він і тебе втягне у свої любовні пригоди. Ти, простий син коваля, станеш панським герольдом, вісником кохання!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e6_YhfZ</Cell><Cell>You have a feeling that if you knew him better, you are very likely to get drawn into his amorous adventures. His Lordship's herald, his messenger of love - it has a ring to it!</Cell><Cell>Щось тобі підказує, що знав би ти його краще — він обов'язково би втягнув тебе у свої любовні пригоди. Панський герольд, вісник кохання — як звучить!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap17_t1C_sch3_JglP_e9_SGAF</Cell><Cell>Sir Hans Capon, the rightful heir to the Town of Rattay, dedicates most of his time to educating himself in matters knightly. He excels at hunting, combat and horseriding... or so he believes. He hasn't mastered the nobel game of chess, or even the more common game of dice, and as for poetry recitation, the time has come for him to work on that, if he's to win the heart of the maiden of his dreams.</Cell><Cell>Пан Ян Птачек, законний спадкоємець володаря Ратая, присвячує майже весь свій час вивченню лицарської справи. Він майстер полювання, бою та верхової їзди... принаймні, так він вважає. Шляхетної гри у шахи він не опанував, як і простацької гри в кубики, і от настав час йому попрацювати над декламуванням віршів, якщо вже він планує завоювати серце дами своїх мрій.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e23_l8le</Cell><Cell>Black clouds of strife are gathering, the thundering drums of war rumble across the land and the whole  kingdom awaits the next lightning bolt with bated breath. Not so the undaunted Sir Hanush, who decided to bolster morale with a regular tourney to keep his subjects fighting fit and distract them from the pervasive gloom. </Cell><Cell>Насуваються чорні хмари колотнечі, гуркіт воєнних барабанів гримить землею, й усе королівство чекає проблиску з неба, затамувавши подих. Та навіть вусом не веде непохитний пан Гануш, котрий вирішив зміцнити бойовий дух регулярним турніром, аби зберегти військову снагу своїх підданих і звеселити їхні серця на тлі загального пригнічення.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e24_Edki</Cell><Cell>The tourney takes place every few days by the Upper Castle in Rattay. All types of melee weapons are permitted, and the contest is open to combatants from all walks of life, even a lowborn, uneducated misfit like you. Just go and ask Sir Hans Capon about it and he'll tell you all you need to know.</Cell><Cell>Турнір проходить кожні кілька днів біля Верхнього замку у Ратаї. Дозволені усі види рукопашної зброї, і на змагання допускаються бійці з усіх верств населення — навіть такі безрідні неосвічені невдахи, як ви. Просто сходіть до пана Яна Птачека і розпитайте у нього про все необхідне.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e26_cIeS</Cell><Cell>Black clouds of strife are gathering, the thundering drums of war rumble across the land and the whole  kingdom awaits the next lightning bolt with bated breath. Not so the undaunted Sir Hanush, who decided to bolster morale with a regular tourney to keep his subjects fighting fit and distract them from the pervasive gloom. </Cell><Cell>Насуваються чорні хмари колотнечі, гуркіт воєнних барабанів гримить землею, й усе королівство чекає проблиску з неба, затамувавши подих. Та навіть вусом не веде непохитний пан Гануш, котрий вирішив зміцнити бойовий дух регулярним турніром, аби зберегти військову снагу своїх підданих і звеселити їхні серця на тлі загального пригнічення.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e27_dQji</Cell><Cell>The tourney takes place every few days by the Upper Castle in Rattay. All types of melee weapons are permitted, and the contest is open to combatants from all walks of life, even a lowborn, uneducated misfit like you. Young Sir Hans Capon will tell you all you need to know about it. Once you've become better acquainted with him, that is. </Cell><Cell>Турнір проходить кожні кілька днів біля Верхнього замку у Ратаї. Дозволені усі види  рукопашної зброї, і на змагання допускаються бійці з усіх верств населення — навіть такі безрідні неосвічені невдахи, як ви. Юний пан Ян Птачек розповість вам усе необхідне. Якщо, звісно ж, зумієте познайомитися з ним ближче.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e30_5QY2</Cell><Cell>The tournament convened by Sir Hanush takes place once every seven days at Rattay Upper Castle. The aim of the tourney is to test the skill of combatants will all kinds of weapons. It's intended for commoners, so you can enrol too. </Cell><Cell>Турнір, скликаний паном Ганушем, проводиться щотижня біля Верхнього замку у Ратаї. Турнір призначений перевірити навички учасників у володінні різноманітними видами зброї.  Знатне походження не вимагається, тож ви теж можете записатися.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e32_m7B8</Cell><Cell>After completing the side quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Next to Godliness&amp;lt;/font&amp;gt; with Sir Hans, you can accept a new quest from him, which will launch an instance of the regular tournament. If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. If you've already progressed in the storyline as far as &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Epilogue&amp;lt;/font&amp;gt;, you won't be able to accept the quest from Capon and the Tournament will launch on its own. the tournament will not take place while Sir Hanush is at war. </Cell><Cell>Після завершення побічного завдання &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Майже Бог&amp;lt;/font&amp;gt; з паном Яном ви можете взяти у нього нове завдання і прийняти участь в одному з періодичних турнірів. Якщо не знаєте, де його шукати, слідуйте за значком &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; Якщо ви вже пройшли основну сюжетну лінію до &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Епілогу&amp;lt;/font&amp;gt;, то вам не вдасться взяти це завдання у Яна Птачека, і турнір розпочнеться сам по собі. Турнір не буде проводитися, доки пан Гануш веде бойові дії.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e34_2Ipt</Cell><Cell>You can go and see Sir Hans and accept from him a new quest, which will launch a regular tournament. If you're not sure where to find Sir Hans, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. If you've already progressed in the storyline as far as &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Epilogue&amp;lt;/font&amp;gt;, you won't be able to accept the quest from Capon and the tournament will launch on its own. The tournament will not take place while Sir Hanush is at war. </Cell><Cell>Ви можете піти до пана Яна і взяти у нього нове завдання, щоб прийняти участь в одному з періодичних турнірів. Якщо не знаєте, де його шукати, слідуйте за значком &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlcTournamentOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; Якщо ви вже пройшли основну сюжетну лінію до &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Епілогу&amp;lt;/font&amp;gt;, то вам не вдасться взяти це завдання у Яна Птачека, і турнір розпочнеться сам по собі. Турнір не буде проводитися, доки пан Гануш веде бойові дії.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap21_sch7_d5jy_e36_F5Dq</Cell><Cell>After launching the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Awakening&amp;lt;/font&amp;gt; in Rattay, a tournament will be automatically launched every week at Rattay Upper Castle. The tournament will not take place, however, while Sir Hanush is at war. </Cell><Cell>Після запуску головного завдання &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Пробудження&amp;lt;/font&amp;gt; у Ратаї, турнір автоматично розпочинатиметься щотижня біля ратайського Верхнього замку. Турнір, одначе, не буде проводитися, доки пан Гануш веде бойові дії. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e131_Qgwo</Cell><Cell>Quest started</Cell><Cell>Завдання розпочато</Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e132_70UZ</Cell><Cell>Blessing of overseer</Cell><Cell>Благословення наглядача</Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e132_gMEy</Cell><Cell>Chasing Zmola</Cell><Cell>Переслідування Змоли</Cell></Row>
<Row><Cell>chap27_PxIe_sch0_c5YT_e132_H3Q2</Cell><Cell>Disappearance of Leshek</Cell><Cell>Зникнення Лешека</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e2_eyDY</Cell><Cell>Wayfarer</Cell><Cell>Мандрівник</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e4_dQKb</Cell><Cell>Examine</Cell><Cell>Оглянути</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e5_yZbc</Cell><Cell>Ignore</Cell><Cell>Ігнорувати</Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e7_obSX</Cell><Cell>Stop  </Cell><Cell>Спинитись  </Cell></Row>
<Row><Cell>chap32_sch1_Yhte_e8_5efG</Cell><Cell>Flee</Cell><Cell>Втекти</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e52_pzSy</Cell><Cell>To your surprise, you've found there are some interesting papers amongst your things. Most likely they were concealed in the saddlebag of the horse you escaped from Skalitz on. It seems the men of the Talmberg garrison assumed they were yours and put them in your trunk. But how would a common blacksmith's son come by such documents? After all, you can't even read! The mysterious documents have an ancient seal that testifies to the noble and ancient origin of their author. </Cell><Cell>На ваш подив серед ваших речей ви знайшли кілька цікавих документів. Скоріше за все їх було сховано в сідловій сумці коня, на якому ви тікали зі Скаліц. Здається люди з гарнізону Тальмберґа припусти, що вони належать вам і поклали до вашої скрині. Проте як же такі документи могли опинитись в сина звичайного коваля? Зрештою, ви навіть не вмієте читати! На загадкових документах стоїть стародавня печатка, що підтверджує шляхетне та давнє походження їх автора. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e53_nsaj</Cell><Cell>You're not able to make any sense out of their content, but, luckily for you, you're not the first one to examine them. And whoever it was that read them, that learned person created a number of simple sketches based on their content, which look like descriptions of places where rare items of clothing and armour are hidden! You've put the papers safely away in your trunk, where they're waiting until you have time to study them more closely.</Cell><Cell>Ви не здатні зрозуміти їх зміст, проте, на щастя, ви не перший хто їх досліджує. Яка б обізнана людина їх не читала, вона на основі їх змісту зробила низку простих замальовок, які схоже зображають місця, в яких приховано рідкісні предмети одягу та броні! Ви надійно сховали документи назад в скриню, де вони чекатимуть моменту, коли у вас знайдеться час на їх ретельніше вивчення.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e56_v6wf</Cell><Cell>A legend is circulating in the province about stashes containing magnificent Warhorse armour. Many people have searched for it, but in vain. With a little effort and the grace of God, perhaps you can succeed in finding the armour and donning it to assist you in fighting the good fight!</Cell><Cell>Провінцією шириться легенда про сховок, в якому зберігається неперевершена броня "Warhorse". Багато хто шукав її, але марно. Якщо докладете трохи зусиль, та й із Божою ласкою, можливо вам вдасться віднайти та вбратись в цю броню, що стане в пригоді в запеклих сутичках!</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e58_tSzl</Cell><Cell>The first part of the Warhorse armour and five treasure maps will appear in your universal trunk after launching the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Awakening&amp;lt;/font&amp;gt; in Rattay Mill. You can access your trunk from any home or lodgings you have in the world.</Cell><Cell>Перша частина броні "Warhorse" та п'ять карт скарбів з’являться у вашій універсальній скрині після початку на Млині Ратая основного завдання циклу &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Пробудження&amp;lt;/font&amp;gt;. Відкрити універсальну скриню ви можете з будь-якого будинку чи помешкання, якими ви володієте у світі.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch2_HvqS_e60_b6T9</Cell><Cell>The first part of the Warhorse armour and five more treasure maps are stored in your universal trunk in Rattay Mill. You can access your trunk from any home or lodgings you have in the world.</Cell><Cell>Перша частина броні "Warhorse" та ще п'ять карт скарбів зберігаються у вашій універсальній скрині на Млині Ратая. Відкрити універсальну скриню ви можете з будь-якого будинку чи помешкання, якими ви володієте у світі.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e29_B18G</Cell><Cell>Although you hardly ventured beyond Skalitz your whole life, now and again you heard tidings from travelling merchants and wayfarers about goings on in the outside world - the big harvest festival in Merhojed, the rebuilding of Sasau Monastery and stories about an abandoned village in the woods near Talmberg. </Cell><Cell>Хоча ви практично не виїжджали зі Скаліца все своє життя, інколи вам все ж доводилося чути про навколишній світ від мандрівних купців та подорожніх: про велике свято врожаю в Мергоєді, про відбудову монастиря в Сазаві, історії про покинуте селище в лісах біля Тальмберґа. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e30_zOG0</Cell><Cell>That village is called Pribyslavitz, and for years it has lain in ruins. You've always been curious about it - where exactly it is, what mysteries it conceals and why no one ever went back there to live. You're determined to go there and explore the village, just as soon as you and the local lords have dealt with the bandits.</Cell><Cell>Те селище зветься Прібиславіц, роками воно лежало в руїнах. Воно завжди вас цікавило: де саме воно знаходиться, які таємниці приховує і чому ніхто так і не повернувся туди жити. Ви налаштовані відправитися до того селища й дослідити його одразу, як разом з місцевими панами розберетеся із бандитами.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e32_eqgM</Cell><Cell>After you and your comrades-in-arms drove the bandits out of Pribyslavitz, the village was once again left to be slowly swallowed up by the woods. A shame - before being plundered by a renegade lord, it was no doubt a sprawling, bustling hamlet, judging by the size of the ruined church there, which is all that's left as a reminder of its former prosperity.</Cell><Cell>Після того, як ви із камратами вигнали бандитів з Прібиславца, селище знову залишилося сам на сам із лісовими хащами. Так шкода! Адже перед тим, як його розграбував барон-розбійник, це, без сумніву, було квітуче, гомінке поселення — варто лише глянути на розмір зруйнованої церкви — єдиного, що лишилося на згадку про його колишнє процвітання.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e33_mdnB</Cell><Cell>You always wondered why the folk never went back to live there, so you were pleasantly surprised to learn that Sir Divish has plans for his former hamlet. You don't know exactly what he has in mind, but you'll be glad to have a hand in it. You're sure to find out in Talmberg what needs to be done.</Cell><Cell>Ви завжди дивувалися, чому люди так ніколи й не повернулися сюди, тому приємно здивувалися, дізнавшись, що пан Дівіш має плани на цей хутір. Ви не знаєте точно, що він замислив, та радо допоможете йому. В Тальмберзі ви дізнаєтеся, що потрібно зробити.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e41_Z7m2</Cell><Cell>Pribyslavitz, a sprawling, long-abandoned village, is now swallowed up by the woods. You always wondered what secrets it concealed and why the villagers never returned there, and so you were pleasantly surprised when Sir Divish told you he had plans for the old settlement. </Cell><Cell>Прібиславіц — колись чимале селище, давно покинуте мешканцями — тепер поглинають лісові хащі. Ви завжди цікавилися, які таємниці воно приховує і чому мешканці так до нього і не повернулися, тож ви були приємно здивовані, коли пан Дівіш поділився із вами планами щодо цього старого поселення. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e43_Sx5N</Cell><Cell>Sir Divish enlists your help in rebuilding Pribyslavitz after the bandits have been driven out of the hamlet in the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Baptism of Fire.&amp;lt;/font&amp;gt; If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. However, you will temporarily not be able to launch or continue playing the DLC during any battle quests.</Cell><Cell>Пан Дівіш домовляється з вами про відбудову Прібиславца після того, як ви виганяєте з цього хутора бандитів у головному завданні &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Хрещення вогнем.&amp;lt;/font&amp;gt;Якщо ви не впевнені, де його шукати, знайдіть значок &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Однак ви тимчасово не зможете почати чи продовжити DLC під час будь-яких бойових завдань.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch4_3oGW_e45_P5pu</Cell><Cell>Go and see Sir Divish, who wants you to help rebuild Pribyslavitz.  If you're not sure where to find him, look for the &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt; icon. Bear in mind, though, that it will not be possible to temporarily resume or complete the rebuilding during any battles. </Cell><Cell>Зустріньтеся із паном Дівішем, який потребує вашої допомоги у відбудові Прібиславца. Якщо ви не впевнені, де його шукати, знайдіть позначку &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc1Overlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;. Однак пам'ятайте, що процес відбудови не можна буде відновити чи завершити під час будь-яких бойових подій. </Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch5_mZpP_e507_HUZ7</Cell><Cell>A few days later.</Cell><Cell>Кілька днів потому.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e11_xZNi</Cell><Cell>You can get a dog from Theresa at Rattay Mill, but only after launching the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Awakening&amp;lt;/font&amp;gt;.</Cell><Cell>Ви можете отримати собаку від Терези на раттайському млині, але тільки після запуску головного завдання &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Пробудження&amp;lt;/font&amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e13_pa33</Cell><Cell>Theresa's story is now active. You can launch the quest line by talking to Theresa. You'll be led to her by &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell><Cell>Історія Терези тепер активована. Ви можете розпочати сюжетну лінію, поговоривши з Терезою. До неї вас приведе &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e17_jskP</Cell><Cell>Theresa is now looking after a dog at Rattay Mill. She's hoping you take it over, because her uncle, Miller Peshek, doesn't like the animal. Go and see Theresa and offer to help.</Cell><Cell>Тереза тепер доглядає за собакою на раттайському млині. Вона сподівається, що ви заберете його, бо її дядько, мірошник Пешек, не любить тварин. Зустрінтеся з Терезою та запропонуйте допомогу.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e21_BK5Z</Cell><Cell>A difficult fate awaits Johanka. To find out more, go and visit her at the monastery infirmary and look for &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;</Cell><Cell>Важка доля спіткає Іванку. Щоб дізнатися більше, відвідайте її в лазареті монастиря та знайдіть &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e3_k92t</Cell><Cell>Armed with fortitude and dignity, she faces the coming days with a smile on her lips. And since God moves in mysterious ways, none of us can know the lot we shall have to bear. But it is often those of whom we least expect it who encounter an extraordinary destiny...</Cell><Cell>Озброєна мужністю та гідністю, вона зустрічає прийдешні дні з посмішкою на обличчі. Шляхи Господні несповідимі, тому ніхто не може знати, що спіткає нас на життєвому шляху. Але часто ті, від кого ми найменше очікуємо, стикаються з незвичайною долею…</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e5_oXts</Cell><Cell>You're the son of a blacksmith, whose life centred around the forge, not farming and livestock. It's not as if you ever missed cattle or pigs, but to have a dog of your own? Now that would be nice...</Cell><Cell>Ви син коваля, чиє життя зосереджене здебільшого на кузні, ніж на землеробстві чи худобі. Не те, що ви коли-небудь сумували за коровами та свинями, але мати власну собаку? Зараз це було б чудово…</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e7_tMbu</Cell><Cell>Theresa's story will be available to you once you launch the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Awakening&amp;lt;/font&amp;gt;. Then all you have to do is talk to Theresa in Rattay Mill. You'll be led to her by &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell><Cell>Історія Терези буде доступна після запуску головного завдання &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Пробудження&amp;lt;/font&amp;gt; Тоді вам треба поговорити з Терезою на раттайському млині. До неї вас відведе &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4TheresaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap35_sch6_EHtL_e9_AUe9</Cell><Cell>A difficult fate awaits Johanka. To find out more about it, you must have completed the side quests &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Pestilence&amp;lt;/font&amp;gt; and &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;In God's Hands&amp;lt;/font&amp;gt;, whether successfully or not. You will get to &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Pestilence&amp;lt;/font&amp;gt; from the main quest &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Questions and Answers&amp;lt;/font&amp;gt;. &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;In God's Hands&amp;lt;/font&amp;gt; is assigned to you by Johanka, who is to be found at Sasau Monastery. Once you've completed those quests, all you have to do is visit Johanka again, where you will be guided by &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell><Cell>Важка доля спіткає Іванку. Щоб дізнатися про це більше, вам треба завершити побічні завдання &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Зараза&amp;lt;/font&amp;gt; та &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;В руках Божих&amp;lt;/font&amp;gt;, успіх яких неважливий. Ви отримаєте завдання &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Зараза&amp;lt;/font&amp;gt; під час проходження головного — &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;Запитання й відповіді&amp;lt;/font&amp;gt;. &amp;lt;font color='#B8AE7E'&amp;gt;В руках Божих&amp;lt;/font&amp;gt; призначає Іванка, яку можна знайти в монастирі Сазави. Щойно ви завершите ці завдання, вам треба знову відвідати Іванку, до якої вас приведе &amp;lt;img src='img://Libs/UI/Textures/Dynamic/dlc4JohankaOverlay.dds' width='38' height='38' align='baseline' vspace='-8' &amp;gt;.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch35_xmhH_e337_KWau</Cell><Cell>Preacher</Cell><Cell>Проповідник</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e13_bdlz</Cell><Cell>Hold-up</Cell><Cell>Пограбування</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e14_Ii0w</Cell><Cell>Don't interfere in it</Cell><Cell>Не втручатися</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e18_AlMX</Cell><Cell>Fight</Cell><Cell>Битися</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e19_lmga</Cell><Cell>Watch the battle</Cell><Cell>Переглянути битву</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e19_velx</Cell><Cell>Flee</Cell><Cell>Втекти</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch42_ZQyf_e23_Onaq</Cell><Cell>Untie</Cell><Cell>Розв'язати</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e497_Jylz</Cell><Cell>Carcass on the Road</Cell><Cell>Туша на дорозі</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e498_udhL</Cell><Cell>Stop</Cell><Cell>Спинитись</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e499_Gkvg</Cell><Cell>Ride around and ignore it</Cell><Cell>Об'їхати та проігнорувати</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e500_6K58</Cell><Cell>Go around and ignore it</Cell><Cell>Обійти та проігнорувати</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e503_wcog</Cell><Cell>Have a chat</Cell><Cell>Поспілкуватися</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e504_4I17</Cell><Cell>Flee</Cell><Cell>Втекти</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch44_mS8C_e514_FS5n</Cell><Cell>Look at the weapon</Cell><Cell>Подивитися на зброю</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch45_nmtr_e95_BhsL</Cell><Cell>Give the convict a drink.</Cell><Cell>Дати засудженому попити.</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch47_94Dl_e1_W2wk</Cell><Cell>Chase</Cell><Cell>Погоня</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e1_O1wc</Cell><Cell>Attack on the road</Cell><Cell>Наліт на дорозі</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e16_ewho</Cell><Cell>Scout</Cell><Cell>Розвідати</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e17_PQwb</Cell><Cell>Halt</Cell><Cell>Зупинка</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e18_2dRv</Cell><Cell>Run away</Cell><Cell>Втекти</Cell></Row>
<Row><Cell>chap5_sch50_NV1D_e19_RGfd</Cell><Cell>Avoid</Cell><Cell>Уникнути</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch15_T7No_e6_QlXw</Cell><Cell>Too many of your men have died.</Cell><Cell>Загинуло забагато людей із вашого боку.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e11_6IvY</Cell><Cell>The early 15th century was a time of turmoil in the Holy Roman Empire, which had flourished under the late Emperor Charles IV, but now, with his son Wenceslas “the Idle“ on the Bohemian throne, was falling into disarray.

</Cell><Cell>Початок XV століття був буремним часом для Священної Римської імперії, яка колись процвітала під керівництвом нині покійного імператора Карла IV, а тепер поринає в безлад у руках його сина Вацлава "Ледачого" на богемському троні.

</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e12_U8N0</Cell><Cell>The King’s inactivity angered many of the nobility, as well as his half-brother, King Sigismund of Hungary, who decided to take drastic steps to restore order to the Empire…
</Cell><Cell>Бездіяльність короля дратувала багатьох шляхтичів, так само як і його єдинокровного брата Сигізмунда, короля Угорщини, що вирішив удатися до рішучих кроків задля відновлення порядку в імперії…
</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e12_vkUl</Cell><Cell>Silver Skalitz, 1403</Cell><Cell>Срібний Скаліц, 1403 рік</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch2_iRf2_e990_QBhT</Cell><Cell>Throw manure.</Cell><Cell>Кидайте гній.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch22_LAqJ_e810_xbED</Cell><Cell>Skip mass</Cell><Cell>Пропустити месу</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch22_LAqJ_e815_OUNX</Cell><Cell>Eat</Cell><Cell>Поїжте</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch25_kJcP_e58_PAkf</Cell><Cell>Raise the portcullis</Cell><Cell>Підняти грати</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch25_kJcP_e9_mUC2</Cell><Cell>Before the return to Talmberg</Cell><Cell>Перед поверненням до Тальмберґа</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch28_w7oB_e271_IWz9</Cell><Cell>You did not arrive at the battleground.</Cell><Cell>Ви не з'явились на полі бою.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch28_w7oB_e273_wPqw</Cell><Cell>You fled the battlefield.</Cell><Cell>Ви втекли з поля бою.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch7_9t19_e58_Suu4</Cell><Cell>In the castle.</Cell><Cell>У замку.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch7_9t19_e8_Zrcd</Cell><Cell>Run!</Cell><Cell>Тікай!</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch7_nFPk_e311_GKf6</Cell><Cell>Zbyshek killed you while you were unconscious.</Cell><Cell>Збишек убив вас, поки ви були непритомні.</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch8_Votg_e104_iWG2</Cell><Cell>A FEW DELIRIOUS DAYS LATER…</Cell><Cell>КІЛЬКА НЕСТЯМНИХ ДНІВ ПОТОМУ…</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch8_Votg_e186_2516</Cell><Cell>AND EVEN LATER…</Cell><Cell>ЩЕ ТРОХИ ЗГОДОМ…</Cell></Row>
<Row><Cell>chapter1a_sch9_FEsU_e1491_2eLv</Cell><Cell>Inspect</Cell><Cell>Оглянути</Cell></Row>
</Table>